<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-11-27T18:34:38+01:00</updated><id>//</id><title type="html">Sandroscrive</title><subtitle>Il blog dove Sandro scrive. Commenti su politica, cronaca, economia, società, sulle voci di corridoio dei social. Storie tristi e meno tristi. Satira, battute, associazioni libere di idee senza arte né parte. Fighter for Freedom of Speech, difesa della libertà di parola, incluso l’insulto. Trolling amichevole.
</subtitle><entry><title type="html">Libertà di espressione: il caso Beatrice di Maio</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele.html" rel="alternate" type="text/html" title="Libertà di espressione: il caso Beatrice di Maio" /><published>2016-11-27T16:00:01+01:00</published><updated>2016-11-27T16:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele.html">&lt;p&gt;Questo è un caso molto grave che rivela che nei frequentatori del web italiano c’è molta ignoranza sul tema della libertà di espressione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In breve la storia è questa: un account di Twitter è stato querelato per un tweet che conteneva la citazione di una frase intercettata all’epoca dello scandalo Total, “Ho le foto di Delrio coi mafiosi”, insieme alle foto di Delrio con Matteo Renzi, Maria Elena Boschi e Luca Lotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La querela, fatta da Luca Lotti, arriva fuori tempo massimo per poter querelare, infatti il tweet era di aprile ma la querela viene fatta a novembre: Lotti dovrà dimostrare di essere venuto a conoscenza del tweet da poco tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi i fatti che configurano una minaccia gravissima alla libertà di espressione online, qualunque sia la sua forma, cioè se è satira pura e semplice, se sono battute o libere associazioni di idee o tutte queste cose assieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tweet non era tutta questa originalità: quando la frase è uscita sui giornali a chi non è venuta in mente la battuta guardando le foto di Delrio in compagnia di qualcuno? Sono pronto a scommettere che è venuta in mente a tutti gli antirenziani che hanno visto una foto di Delrio con Renzi o qualcuno del suo governo. Questo non significa che con quel tweet si convincono che Renzi è mafioso. Tutti quelli che hanno visto il tweet di Beatrice Di Maio hanno capito che era una &lt;em&gt;battuta scontata&lt;/em&gt;. Guido Crosetto &lt;a href=&quot;https://twitter.com/querelami/status/802282072597495809&quot;&gt;le aveva fatto i complimenti&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;hahahaha devo ammettere che questa le é venuta bene&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa, cioè “questa battuta”, “questa freddura”. Chi è già convinto che il governo di Renzi sia fatto di merde ha riso più forte, ma anche in questo caso è difficile che abbia visto nel tweet la prova della mafiosità di Lotti o degli altri compagni di foto di Delrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davide Vecchi de &lt;em&gt;Il Fatto Quotidiano&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/11/25/caso-beatrice-di-maio-e-se-la-cyber-propaganda-fosse-a-palazzo-chigi/3216743/&quot;&gt;pubblica un articolo&lt;/a&gt; dove mostra altri account che hanno avuto la stessa idea e si domanda se è un caso che, tra tutti gli account che potevano essere querelati per diffamazione, sia stato querelato proprio quello dietro il quale c’era la moglie di Brunetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi c’è dietro Beatrice di Maio può avere valore politico, lo possiamo dire ora che si sa che c’era la moglie di Brunetta, ma non sposta di una virgola il punto più importante: &lt;strong&gt;la difesa della libertà di espressione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo motivo ho messo “B.DiMaio” nel mio nome su Twitter. Con buona pace degli antigrillini più cretini, è come &lt;em&gt;Je suis Charlie&lt;/em&gt;, è simbolico, rappresenta un grido contro tutti quelli che vogliono reprimere la libertà di espressione, tagliare la lingua al dissenso, al pensiero caustico e irriverente che non si lascia addomesticare. Questi vogliono lasciare spazio solo alle voci dei conformisti &lt;em&gt;politically correct&lt;/em&gt; o allineati. Inoltre stanno lavorando per definire qualcosa di molto vicino allo &lt;em&gt;psicoreato&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un popolo libero non può accettare questi bavagli che sono i primi segni di una volontà di &lt;strong&gt;censurare il pensiero libero&lt;/strong&gt;, quello che non si inchina al potente di turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dice bene Franco Bechis nella sua &lt;a href=&quot;http://limbeccata.it/appello/appello-a-renzi-ritiri-la-querela-a-beatrice-di-maio/&quot;&gt;imbeccata&lt;/a&gt;, ospitata anche sul blog di Grillo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ma non è per lei che le faccio questo appello: non la conosco. Ho esaminato a fondo il suo account: fa battute, qualche volta riuscite, altre molto meno. Ogni tanto ritwitta notizie e commenti che condivide di solito ripresi da articoli stampa o trasmissioni televisive.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Non è per una giovane ragazza che le chiedo- Presidente- questo passo indietro. E’ per un’altra amica a cui tengo più di ogni altra cosa: la libertà.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cè-molto-di-più&quot;&gt;C’è molto di più&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una volta stabilita la questione centrale, cioè la libertà di espressione minacciata, possiamo guardare anche ad altri dettagli e farci un po’ di domande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;a href=&quot;http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/11/25/caso-beatrice-di-maio-e-se-la-cyber-propaganda-fosse-a-palazzo-chigi/3216743/&quot;&gt;articolo di Davide Vecchi&lt;/a&gt; è un punto di partenza per chi non ha seguito l’evoluzione della storia sui media e su Twitter e suggerisce delle domande interessanti, poi su Libero Quotidiano c’è l’&lt;a href=&quot;http://www.liberoquotidiano.it/news/politica/12027017/titti-brunetta-beatrice-di-maio-intervista-franco-bechis-renato-brunetta.html&quot;&gt;intervista fatta da Bechis&lt;/a&gt;, che ha svelato la vera identità di Beatrice Di Maio, e naturalmente c’è l’&lt;a href=&quot;http://www.lastampa.it/2016/11/16/italia/politica/palazzo-chigi-denuncia-laccount-della-cyber-propaganda-pro-ms-mOsOd6Vh4O8y4y0n4WrwlN/pagina.html&quot;&gt;immondizia complottarda pubblicata&lt;/a&gt; da Jacopo Iacoboni, che ha fatto felici tanti piddini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Restate sintonizzati perché scriverò ancora sull’argomento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;post-scriptum&quot;&gt;Post scriptum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sapere che dietro c’era la moglie di Brunetta non cambia il significato di quello che l’account Beatrice di Maio ha scritto nei tweet. Risuonava con le idee antirenziane, per questo è stata retweettata da grillini e antirenziani. È stupido parlare di inganno: ha espresso delle idee. È un dato di fatto che alcune di queste fossero compatibili con il M5s e l’antirenzismo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Corre come una lucertola, si arrampica come una lucertola, si comporta come una lucertola.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Chi è?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;È la lucertola!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Molti cretini su Twitter non capiscono che l’account di Beatrice Di Maio è una lucertola anche dopo che abbiamo scoperto che a scrivere quelle cose era un’aquila: Beatrice Di Maio, un personaggio che coincide nello spirito con i veri pensieri di Titti, è ancora una lucertola. Le sue corse, le sue arrampicate e i suoi comportamenti stanno lì a testimoniarlo (anche se non sono più accessibili via Twitter perché ha cancellato l’account).&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="freedom" /><category term="f4fos" /><summary type="html">Questo è un caso molto grave che rivela che nei frequentatori del web italiano c’è molta ignoranza sul tema della libertà di espressione.</summary></entry><entry><title type="html">Castro è morto</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Castro è morto" /><published>2016-11-26T18:00:01+01:00</published><updated>2016-11-26T18:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/26/castro</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html">&lt;p&gt;Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, un’arma criminale che &lt;strong&gt;colpisce i civili&lt;/strong&gt;, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli &lt;em&gt;utili idioti&lt;/em&gt; ad addossare la colpa dell’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt; sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vecchie-e-nuove-rivoluzioni&quot;&gt;Vecchie e nuove rivoluzioni&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nessun vero rivoluzionario muore invano.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Fidel Castro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa frase è stata usata dalla grillina Carla Ruocco &lt;a href=&quot;https://twitter.com/carlaruocco1/status/802445793538019328&quot;&gt;in un tweet&lt;/a&gt;: sotto, la foto di Castro a sinistra e quella di Casaleggio a destra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Gaby55Gabriele/status/802447462279643136&quot;&gt;tweet di risposta&lt;/a&gt; riassume toni e contenuti di altri tweet da intellettuali piddini, nel senso di antagonista naturale del M5s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così come il grillino non è per forza un elettore del Movimento Cinque Stelle, così il piddino non descrive tanto l’elettore o il militante del Partito sedicente democratico, quanto chiunque, con le sue parole o azioni, danneggia i nemici politici del Pd. Per paradosso è piddino anche l’elettore del M5s che attacca la Lega, almeno finché si crede che la Lega non sia una forza filogovernativa, cioè renziana, cioè compagna del Pd. In modo speculare e sempre paradossale è grillino anche l’elettore del Pd che attacca una delle correnti interne del Pd: potete trovare attacchi durissimi fatti da militanti del Pd ai bersaniani e ai civatiani. Bene, questi attacchi sono fatti da militanti del Pd che in questo caso posso chiamare grillini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se siete confusi e pensate che sia una supercazzola non è colpa mia: questo blog &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; verrà scritto in forma ridotta per venire incontro alle vostre limitate capacità mentali (Luttazzi).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ma che cazzo c’entra il guru con fidel?Ma vi costa tanto aprire un libro?Oramai siete sempre meno credibili&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosa c’entra Casaleggio con Fidel? Così si chiede il piddino. È una domanda imbarazzante perchè il collegamento è ovvio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase di Fidel Castro collega i due personaggi passando per l’idea che Ruocco e altri hanno di Casaleggio: un rivoluzionario, o uno che ha iniziato qualcosa che secondo i grillini è rivoluzionario. L’idea di rivoluzione, cioè, &lt;a href=&quot;http://www.treccani.it/vocabolario/rivoluzione/&quot;&gt;per dirla grazie alla Treccani&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;qualsiasi processo storico o movimento, anche non violento e protratto nel tempo, attraverso il quale si determini un radicale mutamento di fatto delle strutture economico-sociali e politiche, o di particolari settori di attività&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;non è aliena al M5s, infatti potremmo dire che è una della sue ambizioni. L’altro tratto in comune è che sono morti tutti e due ma la loro eredità politica o ideologica è viva. Il cerchio si chiude: Casaleggio è morto, ma il M5s ha continuato il suo cammino. Ora è morto anche Castro, che era un rivoluzionario e ha pronunciato una frase per i “veri rivoluzionari”. Castro morto, l’idea di rivoluzione e la frase pronunciata da Castro sono tutti gli elementi che servono per capire perché Carla Ruocco ha fatto quel tweet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non serve aprire un libro, ma &lt;strong&gt;usare il cervello&lt;/strong&gt;, che purtroppo non viene usato da questi piddini, anche se a sentire loro sembra di essere davanti a pozzi sconfinati di cultura e intelligenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase “oramai siete sempre meno credibili” la sento dal 2013. Nel frattempo i consensi del M5s oscillano, ma tengono bene e non sono diminuiti. La dice lunga sulle capacità di certi utenti piddini di connettersi con la realtà fuori dalla propaganda a loro più congeniale.&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="massa" /><category term="grillini" /><category term="piddini" /><summary type="html">Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’embargo, un’arma criminale che colpisce i civili, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli utili idioti ad addossare la colpa dell’embargo sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’embargo, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’embargo! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.</summary></entry></feed>
