<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-11-17T13:44:24+01:00</updated><id>//</id><title type="html">Sandroscrive</title><subtitle>Il blog dove Sandro scrive. Commenti su politica, cronaca, economia, società, sulle voci di corridoio dei social. Storie tristi e meno tristi. Satira, battute, associazioni libere di idee senza arte né parte. Fighter for Freedom of Speech, difesa della libertà di parola, incluso l’insulto. Trolling amichevole.
</subtitle><entry><title type="html">Fuori di testa</title><link href="/commenti/2018/11/17/fuori-di-testa.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fuori di testa" /><published>2018-11-17T12:30:06+01:00</published><updated>2018-11-17T12:30:06+01:00</updated><id>/commenti/2018/11/17/fuori-di-testa</id><content type="html" xml:base="/commenti/2018/11/17/fuori-di-testa.html">&lt;p&gt;Ho fatto un salto su Twitter e ho visto un tweet che mi ha fatto inorridire, questo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;it&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Il Garante per la Privacy ha dato parere negativo sulla sostituzione delle diciture &amp;#39;genitore 1&amp;#39; e &amp;#39;genitore 2&amp;#39; con le classiche &amp;#39;mamma&amp;#39; e &amp;#39;papà&amp;#39;. &lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Godo! ❤️🌈❤️&lt;/p&gt;&amp;mdash; Luca Caputa 👬🌈👭 (@CaputaLuca) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/CaputaLuca/status/1063323809221144577?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;November 16, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per prima cosa che c’entra il garante della privacy? Cosa c’entra la privacy? Si parla della dicitura sulla carta d’identità del bambino e accanto a queste diciture c’è il nome del genitore, alla faccia della privacy. Forse questo “garante” pensa che è giusto che il sesso dei genitori rimanga al sicuro. In futuro per privacy dovremo nasconderci sotto un velo in modo che non si vedano protuberanze che possano svelare la nostra natura biologica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seconda cosa che mi è venuta in mente è chiedermi chi è questo garante della privacy, tanto per ricordarlo nei libri di Storia. Si tratta di &lt;strong&gt;Antonello Soro&lt;/strong&gt;. Costui inizia la sua carriera politica con la Democrazia cristiana e finisce, dopo diversi giri tra Margherita e Ulivo, nel comitato nazionale costituente del Partito democratico. Infine arriva a ricoprire quel ruolo che gli permette di pontificare sul fatto che le diciture padre e madre, che a noi poveri vecchi sembrano tanto normali, costituiscono una violazione della privacy mentre le nuovissime, progressiste, asettiche “genitore 1” e “genitore 2” no. Che importa per la privacy se poi dopo questa dicitura compaiono nome e cognome dei genitori?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi la domanda sorge spontanea: cosa c’entra il garante della privacy sulla questione?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Niente, ma l’iniziativa di tornare alle diciture che avremmo messo prima dello scoppio di questa epidemia di imbecillità viene dal governo in quota leghista e per questo ogni uomo piddino in posizione chiave deve fare il suo lavoro. A questo serve il posizionamento strategico di uomini politicamente schierati in istituzioni che dovrebbero essere oltre l’ideologia politica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’altra domanda sorge spontanea: non sarebbe meglio mettere le due diciture “madre/padre” e “padre/madre”? Forse si ha paura di offendere chi crede che ci siano più di due sessi. Infatti oggi l’uomo non è più solo maschio o femmina: ci sono altri generi sessuali e le parole madre e padre sono obsolete perché non possono riferirsi a tutte le sfumature possibili immaginabili, mentre genitore 1 e genitore 2 possono significare tutto: solo la fantasia è il limite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nemmeno dieci anni fa sarebbe stato logico mettere madre e padre, non c’era nemmeno niente da discutere: è così che è fatto il mondo, è così che le specie sessuate si riproducono. C’è un maschio e una femmina e questi generano una prole e nel linguaggio umano il genitore femmina è chiamato madre e il maschio padre. Questo è nell’ordine naturale delle cose, è nella biologia, quella che garantisce la conservazione della specie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Da sempre è possibile fare il padre senza essere il padre biologico, fare la madre senza essere la madre biologica. Oggi il sovrappopolamento apre nuove possibilità: non c’è più bisogno del ruolo procreativo dei genitori, quindi possiamo essere, per quanto riguarda l’identità sessuale, quello che ci pare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma i figli qualcuno li fa e quindi c’è sempre bisogno di &lt;strong&gt;allevatori&lt;/strong&gt;. Allo stesso tempo il desiderio di una prole propria, un istinto naturale, non è represso del tutto e non dipende dai gusti sessuali. C’è un problema, però: identità e gusti sessuali possono dare origine a coppie sterili. In questi casi viene in soccorso l’adozione o la tecnlogia, perché infatti è possibile &lt;strong&gt;sfruttare&lt;/strong&gt; la biologia per far crescere un feto e farlo nascere, in modo che abbia almeno in parte il &lt;strong&gt;patrimonio genetico&lt;/strong&gt; di uno dei partecipanti della coppia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È la natura che chiama e rende questi individui &lt;strong&gt;egoisti&lt;/strong&gt;. L’adozione sottrae un bambino al suo mondo di orfano e ce ne sono tanti di orfani, quindi non ha senso che queste coppie sterili vogliano un bimbo che sia &lt;strong&gt;in parte&lt;/strong&gt; loro da un punto di vista genetico. Vale anche per le coppie maschio e femmina che non riescono ad avere un bambino, ma c’è l’attenuante della ricombinazione genetico che coinvolge entrambi i genitori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Queste distorsioni della natura per ora non minacciano la specie umana perché c’è chi ancora si ostina a essere maschio e femmina e, come detto, c’è sovrappopolamento. È lo stesso meccanismo dell’abbondanza di cibo: sappiamo che c’è, pensiamo che ce ne sarà sempre e di tutti i tipi, sappiamo che non moriamo di fame e che abbiamo sempre qualche altra cosa da mangiare. per questo possiamo essere schizzinosi, dire che questo non ci piace per questione di gusto (non per allergie o intolleranza), di abitudine, di cultura culinaria; possiamo persino rifiutarci di mangiare un cibo se non è presentato bene, se non è &lt;em&gt;impiattato&lt;/em&gt; a dovere. Non abbiamo nessun bisogno di &lt;strong&gt;sfamarci&lt;/strong&gt; e per questo il cibo diventa un oggetto come un altro, un prodotto dell’arte, una risorsa che non dobbiamo trattare come se fosse preziosa. Possiamo buttare metà fettina di carne se dopo avere mangiato la prima metà siamo sazi, possiamo buttare la bistecca perché non è morbida come volevamo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è abbondanza di cibo e per questo il cibo non è più quell’elemento necessario a sfamarci ma è un accessorio come un altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così è per il sesso: prima diventa solo un fatto di piacere, non collegato alla procreazione. Il resto segue da questo: se è solo questione di piacere e non più di procreazione, perché rimanere legati a questa concenzione “medioevale” che ci dice che nella riproduzione sessuata servono un maschio e una femmina della specie?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa è la seconda fase. La terza fase è quando ci si rende conto che per il piacere si sta sacrificando la possibilità di procreare, che resta un istinto base. Il piacere del sesso serve proprio per assicurarsi l’accoppiamento e visto che la tecnologia lo permette… perché rinunciare &lt;em&gt;per biologia&lt;/em&gt; alla procreazione se si può soddisfare sia il piacere sessuale, in qualunque modo lo concepiamo, che la soddisfazione che dà la prole?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Purtroppo non ci rendiamo conto dei possibili danni che stiamo facendo alla specie e il regresso culturale antispecista, alimentato dal progresso tecnologico, fa sì che la visione sia tutta ribaltata e l’uso di semplici diciture come “madre” e “padre” diventa addirittura un ritorno al medioevo (nella concezione profana il medioevo è ancora un periodo buio di trogloditi):&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-conversation=&quot;none&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;it&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Anche a me sembra un&amp;#39;ottima notizia che ci evita di tirnare al medioevo&lt;/p&gt;&amp;mdash; elena (@elena2829) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/elena2829/status/1063414630905729025?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;November 16, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;La quarta fase inizierà quando la specie umana sarà davvero in pericolo e la quinta ci sarà se nel frattempo avremo causato anche danni genetici o evoluzioni biologiche che sfavoriscono la biologia a vantaggio della dipendenza tecnologica. Se proiettiamo lo stato attuale possiamo dire che la salvezza arriverà dalle popolazioni povere che sarebbero già estinte se perdessero tempo a discutere su genitore 1 e 2 invece di fare figli nel modo classico e in quantità sufficiente per compensare l’alta mortalità.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;postilla&quot;&gt;Postilla&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Lo stesso muratore (CaputaLuca) è uno che crede che c’entra qualcosa l’ignoranza se fai una flash mob e sbagli la posizione delle lettere.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote class=&quot;twitter-tweet&quot; data-lang=&quot;en&quot;&gt;&lt;p lang=&quot;it&quot; dir=&quot;ltr&quot;&gt;Fratelli d’Italia in Parlamento.&lt;br /&gt;Poi si incazzano se gli dai degli ignoranti. &lt;a href=&quot;https://t.co/Vrv2sXP30M&quot;&gt;pic.twitter.com/Vrv2sXP30M&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&amp;mdash; Luca Caputa 👬🌈👭 (@CaputaLuca) &lt;a href=&quot;https://twitter.com/CaputaLuca/status/1040545512326356992?ref_src=twsrc%5Etfw&quot;&gt;September 14, 2018&lt;/a&gt;&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Magari la foto è stata scattata troppo presto; qual è il risultato finale, dopo che si sono aggiustati, possiamo ipotizzarlo: chi era in posizione sbagliata si è messo in posizione giusta e le due lettere mancati sono state rese visibili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’uomo che compare a destra, sulla scalinata, regge una I che deve portare a destra della L; lo si vede impegnato a fare qualcosa, per questo è fuori posto. Chi porta la D dovrebbe alzarsi o allungare le braccia. Anche così è già possibile leggere&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;SOL I
 DAR
IETA'AL
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Tutto corretto. Non è ben visibile la P di popolo, e ancora meno visibile è la O alla destra. Mancano (cioè &lt;strong&gt;nel momento in cui è stata scattata la foto&lt;/strong&gt; non sono ancora visibili) le lettere P, O e L che dovrebbero seguire il PO scarsamente visibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse mancano dei parlamentari o stanno recuperando le lettere, ma chi ha scattato la foto ha pensato bene di farlo nel momento giusto per non far leggere il messaggio e permettere a pecore come questo Caputa di diffondere il meme.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;P O (POL)
O UNGH
ERESE
  FDI
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Per riassumere una persona è fuori posto (la I) e non sono ben visibili, o sono proprio mancanti (nel momento dello scatto) le lettere per formare una parte della parola “popolo” (P-O-POL).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto qui. Come si arriva da questi errori testimoniati al momento dello scatto della foto e forse aggiustati subito dopo, all’accusa di ignoranza?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci sono gli ignoranti veri e da questa foto non sappiamo se sono tra quegli scranni. Però da tweet come questi sappiamo che ci sono pecore, capre e imbecilli e che il problema dell’Italia sono costoro, non gli ignoranti contro cui sono prontissimi a puntare il dito.&lt;/p&gt;

&lt;script async=&quot;&quot; src=&quot;https://platform.twitter.com/widgets.js&quot; charset=&quot;utf-8&quot;&gt;&lt;/script&gt;</content><category term="sociologia" /><category term="privacy" /><category term="gender" /><summary type="html">Ho fatto un salto su Twitter e ho visto un tweet che mi ha fatto inorridire, questo:</summary></entry><entry><title type="html">L’accusa di stupro in chiave geopolitica</title><link href="/commenti/2017/09/15/stupro-leva-geopolitica.html" rel="alternate" type="text/html" title="L'accusa di stupro in chiave geopolitica" /><published>2017-09-15T19:00:00+02:00</published><updated>2017-09-15T19:00:00+02:00</updated><id>/commenti/2017/09/15/stupro-leva-geopolitica</id><content type="html" xml:base="/commenti/2017/09/15/stupro-leva-geopolitica.html">&lt;p&gt;La storia dei due carabinieri accusati di avere stuprato due ragazze americane non è per niente chiara. Non sarebbe una novità che episodi del genere vengono usati per indebolire un governo o destabilizzare un’intera nazione, creando tensione sociale e sfiducia nelle istituzioni che sono al cuore della difesa dello Stato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente in questi casi si tratta di elementi di un progetto più grande e complesso, che si sviluppa nell’arco di più anni. Non è inverosimile, né sarebbe sorprendente scoprire che si tratta proprio di un fatto creato &lt;em&gt;ad hoc&lt;/em&gt; o sfruttato dai soliti ignoti, rapidissimi a cogliere le palle al balzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il legittimo sospetto nasce soprattutto dal fatto che sono coinvolte due cittadine degli Usa e due funzionari statali italiani, ma anche un poco dall’incredulità che suscita un minimo di riflessione sulle circostanze del presunto reato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I due carabinieri &lt;strong&gt;devono essere puniti&lt;/strong&gt; perché hanno avuto rapporti sessuali mentre erano in servizio, violando una regola. La regola è stupida ed è stata violata già migliaia di volte e continuerà a essere violata (non vale come scusa, è solo una constatazione).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però questa è l’unica colpa dei due carabinieri infoiati: avere ceduto alle lusinghe della carne mentre erano in servizio, tutto per una squallida sveltina consumata nell’androne o nella tromba delle scale di un palazzo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’accusa di stupro non sta in piedi: non ci sono indizi di violenza. Ci si basa sulle affermazioni delle ragazze e sul fatto che fossero ubriache. Legge alla mano, infatti, ci dicono che qualunque rapporto sessuale in cui uno dei due partecipanti è ubriaco diventa &lt;em&gt;automaticamente&lt;/em&gt; stupro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La legge può stabilire dei numeri per misurare il grado di ubriacatezza, ma non c’è niente di scientifico per affermare che oltre la soglia stabilita per tutti una certa persona non sia più in grado di intendere e volere o di difendersi. In questo caso le due ragazze, secondo certi moralisti, non erano più in grado di capire che invitare due uomini a “salire” non poteva significare altro che voler concludere la serata in un certo modo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il cittadino medio è ammaestrato dalla politica a indignarsi in modo acritico e partigiano, soprattutto quando gli viene presentato sul piatto mediatico uno tra i più odiosi crimini in un clima di vittimizzazione isterica e incondizionata della donna, tanto per rafforzare la sua immagine di &lt;em&gt;sesso debole&lt;/em&gt; e perciò bisognoso di particolare cura da parte della stessa società maschilista che la vorrebbe sottomessa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perciò non stupisce che una legge in teoria piena di buone intenzioni, ma anche zone d’ombra, malfatta e di difficile applicabilità, diventi l’evidenza di un crimine per tutti quelli che non accettano l’idea che delle femmine che provocano maschi conducano a quell’atto così fondamentale per tutte le specie sessuate.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quanto-erano-ubriache-o-drogate&quot;&gt;Quanto erano ubriache o drogate?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cercano di stabilire quanto fossero ubriache o drogate perché se si provasse che lo erano così tanto da &lt;em&gt;non capire più niente&lt;/em&gt; allora &lt;strong&gt;secondo legge&lt;/strong&gt; è stupro, anche se lì per lì le due ragazze ci sono state davvero e &lt;strong&gt;nessuno le ha fisicamente costrette&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una situazione molto diversa da altre dove c’è stata brutalità. Le anime belle e bigotte vogliono trattare questo caso come gli altri con la pretesa che l’unica vera differenza è che a Firenze sono coinvolti italiani e negli altri casi stranieri. Sono così presi da questa paronoia che accusano di discriminazione razziale chiunque veda delle differenze, che di sicuro non riguardano la nazionalità dei presunti colpevoli. Io non sono &lt;em&gt;politically correct&lt;/em&gt; quindi me ne frego delle accuse degli idioti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’accusa vuole dimostrare che l’invito a salire su casa e i rapporti sessuali sono potuti accadere solo perché in quel momento le ragazze non erano in grado di intendere e di volere o difendersi (&lt;em&gt;minorata difesa&lt;/em&gt;). La loro forza fisica era fiaccata dalle droghe e la loro capacità di giudizio era compromessa: da lucide non avrebbero mai invitato due uomini a casa credendo che la serata sarebbe finita a parlare di filosofia o a giocare a carte!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il primo problema è che i test sono stati effettuati almeno quattro ore i rapporti sessuali. Cosa hanno fatto in quelle ore le due ragazze? Hanno bevuto e fumato ancora? Questo spiegherebbe il risultato delle analisi: dopo il sesso con i carabinieri, le ragazze avrebbero bevuto e fumato ancora proprio per fare in modo che dalle analisi risultassero ancora &lt;em&gt;rilevanti quantità&lt;/em&gt; di alcool. &lt;em&gt;Sopra la norma&lt;/em&gt;, che è un numero arbitrario mentre noi siamo tutti diversi: con la stessa quantità c’è chi va fuori di testa e chi sembra ancora lucido.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;[ha spiegato il procuratore capo Giuseppe Creazzo] [che] non è sufficiente tuttavia a stabilire se le due ragazze fossero ubriache e in che misura non fossero lucide quando hanno incontrato i due militari fuori dalla discoteca&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Una perizia dovrebbe poter dire quanto tempo prima devono aver bevuto e fumato per avere quelle quantità di sostanze in circolo. Purtroppo anche in questo caso non possiamo avere certezze per smentire che le due ragazze abbiano potuto incrementare i livelli &lt;em&gt;dopo&lt;/em&gt; aver consumato il rapporto. Perché avrebbero potuto agire in questo modo lo spiego dopo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(…) l‘ubriachezza delle due studentesse “è una circostanza da chiarire, ma ritengo che sia semplice, bisogna solo aspettare il risultato degli esami biologici”. Il carabiniere scelto palermitano agli inquirenti ha detto esplicitamente che “&lt;strong&gt;non ci eravamo accorti che erano ubriache&lt;/strong&gt;”. Un racconto che cozza con &lt;strong&gt;le analisi effettuate con le ragazze&lt;/strong&gt;. Proprio ieri, 13 settembre, i risultati hanno evidenziato come, &lt;strong&gt;circa quattro ore dopo il rapporto sessuale&lt;/strong&gt; con i due militari, le donne avevano ancora nell’organismo una “rilevante quantità” di alcol, sopra la norma, &lt;strong&gt;considerando come riferimento il livello tollerato per chi si mette alla guida&lt;/strong&gt;. Resta da capire come sia possibile che i due carabinieri, dediti proprio al servizio su strada, non abbiano notato il loro stato alterato.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Il livello tollerato per chi si mette alla guida è 0,5 mg/l e se “qualcuno viene sorpreso a guidare con un tasso alcolemico superiore a 1 mg per litro spesso si parla senza tanti giri di parole di ‘guidatore ubriaco’”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;la 19enne, rientrata a casa, è anche svenuta.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Ma non ci dicono chi riporta questo fatto: la stessa ragazza svenuta, raccontando quanto fosse ubriaca, oppure l’amica 21enne? Se non c’è un riscontro oggettivo e in posizione di terzietà questo “fatto” non conferma che per lei quel tasso alcolemico era così alto da farla svenire.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Grazie a delle &lt;strong&gt;tabelle scientifiche&lt;/strong&gt; (…) si procederà a determinare l’&lt;strong&gt;esatto tasso di alcol&lt;/strong&gt; nel sangue delle studentesse &lt;strong&gt;tre ore prima del loro arrivo in ospedale&lt;/strong&gt;, ossia quando sarebbe avvenuta la violenza, per stabilire quanto non fossero, almeno da questo punto di vista, in grado di difendersi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Non esistono tabelle scientifiche generali in grado di tenere in conto tutti i fattori che permettono di determinare con esattezza ciò che promettono. In ogni caso, una volta &lt;em&gt;stimato&lt;/em&gt; il tasso di alcol non è possibile fare affermazioni su cosa quel tasso comporta per quelle due ragazze: per appurarlo bisognerebbe sottoporle a diverse prove empiriche, analizzando i parametri e bisogna pure farle mangiare e muovere come hanno mangiato e ballato quella sera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Inoltre le tabelle sono valide, con le cautele su dette, solo qualora le due ragazze non abbiano ingerito o fumato altro in quelle 3-4 ore, perché questo può alterare il calcolo in un verso o nell’altro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con queste approssimazioni non si arriva alla verità e questo gioca a favore delle due ragazze.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-ricostruzione&quot;&gt;La ricostruzione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il Corriere monta un articolo in cui confondono il presunto reato con infrazioni al regolamento o dettagli su cui insinua ipotesi, come per esempio il fatto che dopo avere consumato il rapporto i carabinieri &lt;em&gt;avrebbero fatto perdere le loro tracce&lt;/em&gt;. Il modo di esprimersi manipolatorio fa pensare che abbiano spento un GPS o depistato la centrale. Solo il Fatto fa capire che la centrale doveva accorgersi dei loro spostamenti.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 00:45&lt;/strong&gt;, inizia il turno di Camuffo e Costa.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 02:10&lt;/strong&gt;, la chiamata &lt;em&gt;di un avventore della discoteca&lt;/em&gt; per chiedere un intervento a causa di una rissa (secondo un’altra fonte è stato il proprietario a volere l’intervento dei carabinieri). Vanno tre pattuglie.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 02:45&lt;/strong&gt;, due pattuglie &lt;em&gt;comunicano che l’intervento è terminato&lt;/em&gt;; ciascuna per sé. Della terza, dice il Corriere, &lt;em&gt;non si sa nulla&lt;/em&gt;. Più patetica di come può essere: è intervenuta con le altre tre, l’intervento sarà logicamente terminato anche per loro. Non è che le altre pattuglie hanno dichiarato “adesso andiamo lì e poi lì”: è pacifico supporre che tutte, comunicato o non comunicato, abbiano finito l’intervento e siano tornate a fare quello che fanno di solito.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore ??:??&lt;/strong&gt;, Camuffo e Costa fanno salire le due ragazze, senza essere autorizzati a farlo, per accompagnarle a casa, in Borgo Santi Apostoli, così modificando &lt;em&gt;il previsto itinerario&lt;/em&gt; (…) &lt;em&gt;nonché omettevano di riportare nell’ordine di servizio la modifica e l’accompagnamento delle due civili&lt;/em&gt;, cioè omettevano di autodenunciarsi mentre facevano qualcosa che non erano autorizzati a fare: incredibile, vero?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 02:56&lt;/strong&gt; circa: se Camuffo e Costa hanno lasciato subito piazzale Michelangelo, questo è l’orario del loro arrivo a Borgo Santi Apostoli, &lt;em&gt;stimato da me&lt;/em&gt; usando Google Maps (11 minuti con la macchina, 23 a piedi). Se sono andati di fretta superando i limiti di velocità, possono averci impiegato meno.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 03:13&lt;/strong&gt;, orario fino a cui, grazie ai video delle telecamere, si sa che l’auto di Camuffo e Costa è rimasta sotto l’abitazione delle due ragazze — lo stesso video potrebbe dirci quando è arrivata, ma il Corriere non dà questa informazione, perciò l’ho calcolata io. I presunti stupri si sarebbero consumati in meno di 20 minuti.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 04:00&lt;/strong&gt;, posto di blocco fatto fino al termine del servizio (06:45), e la polizia &lt;em&gt;riceve la richiesta di aiuto del due ragazze&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ore 08:00&lt;/strong&gt; circa, orario stimato da me, quando hanno fatto le analisi alle due ragazze. Probabilmente più tardi: i giornali dicono 3-4 ore dopo la presunta aggressione ma le due ragazze non sono state prelevate subito e portate subito in ospedale per accertamenti. &lt;em&gt;La 19enne aveva ancora 1,5 mg/li di alcol nel sangue&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ancora una volta il Corriere insinua che tra le 03:13 e le 04:00 i due carabinieri abbiano potuto fare chissà che:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;In realtà anche su questo si stanno effettuando verifiche per scoprire che cosa abbiano fatto davvero, se abbiano chiesto aiuto a qualche altro collega, se quel tempo sia stato utilizzato per «ripulire» auto e divise e così nascondere quanto era accaduto con le due giovani&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;I rapporti sessuali sono stati consumati dentro il palazzo (nell’androne e nell’ascensore, a quanto dicono altri giornali), non nell’auto, e questo fatto è confermato dalle altre fonti e dalle dichiarazioni dei carabinieri e delle stesse ragazze che non hanno detto di avere subito molestie in auto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E poi da cosa dovevano pulire le divise visto che hanno lasciato sulle ragazze ben altre inconfutabili prove biologiche? Sulle ragazze non ci sono segni di violenza (l’ipotesi di stupro si regge solo sul fatto che erano ubriache), perciò sulle divise non si sarebbe trovato del sangue. Forse potevano esserci secrezioni vaginali che avrebbero confermato qualcosa che nessuno ha smentito, cioè che ci sono stati dei rapporti sessuali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque se consideriamo che le auto di pattuglia pattugliano, è normale che non indichino per filo e per segno ogni mossa: si sottintende che abbiano girato nella zona assegnata finché non hanno fatto qualcosa di più specifico, cioè il blocco. La centrale dovrebbe potere confermare o smentire se le macchine hanno un GPS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Corriere fa altre insinuazioni:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(Camuffo) parla di «rapporto consenziente». Ieri Costa, 32 anni, accredita questa tesi e va oltre, scarica sulle due studentesse quanto accaduto quella notte. Una linea di difesa che comunque non li potrà salvare, visto che hanno violato regolamenti e leggi.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo “scaricare sulle studentesse quanto accaduto quella notte” è l’espressione colorita con cui quelli del Corriere vogliono insinuare che il carabiniere abbia detto in pratica &lt;em&gt;se la sono cercata&lt;/em&gt;, questo è quello che pensa il lettore medio addomesticato allo scandalo del maschilismo. Invece ha solo detto come sono andate le cose secondo lui: le ragazze li hanno invitati a salire e il rapporto è stato consenziente — cioè voluto da tutte le parti in causa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All’autore del pezzo del Corriere sfugge che “non li potrà salvare” dall’avere violato regolamenti dell’Arma, ma &lt;strong&gt;potrebbe salvarli almeno moralmente dall’accusa infamante di stupro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dal Fatto Quotidiano che usa anche il Corriere come fonte:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(Costa:) “&lt;strong&gt;Non c’è stata alcuna violenza&lt;/strong&gt;, si è trattato di un momento di debolezza, perché &lt;strong&gt;le ragazze insistevano a portarci a casa&lt;/strong&gt;”. Costa ha raccontato anche di sapere che non era consentito “far salire le ragazze sull’auto e accompagnarle” nella loro abitazione. Ma “decideva Camuffo”, ha affermato. Come ha confermato l’avvocato di Costa, Andrea Gallori, le hanno accompagnate a casa &lt;strong&gt;riuscendo anche a farsi dare il loro numero di telefono&lt;/strong&gt;. Poi, i due rapporti sessuali &lt;strong&gt;tra l’ingresso dell’edificio e l’ascensore&lt;/strong&gt;. Quello che i due carabinieri definiscono consenziente e le ragazze hanno chiamato stupro: “Ci hanno aggredito e violentato”.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Per quanto riguarda gli spostamenti:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;(…) infatti, i magistrati stanno cercando di dare una risposta al perché &lt;strong&gt;dalla centrale operativa nessuno abbia notato che la pattuglia si muoveva al di fuori dall’area di competenza&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’è poi il fatto dello svenimento della ragazza più giovane, a cui ho già accennato. Questo elemento della storia serve per aggravare la posizione del carabiniere: &lt;em&gt;la ragazza non era in sé al punto che è pure svenuta!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fonte (Firenze Today) non dice se lo svenimento è avvenuto subito dopo il presunto stupro, prima che facessero la denuncia, o dopo, né ci dice chi ha riportato questo fatto e alla presenza di quali testimoni che possono confermare. È un’informazione che non aggiunge niente e non prova niente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Secondo quanto scrivono Corriere e &lt;a href=&quot;https://www.nextquotidiano.it/pietro-costa-stupro-carabinieri-firenze-marco-camuffo/&quot;&gt;Next Quotidiano&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;i militari &lt;strong&gt;le hanno fatte salire nella macchina di servizio&lt;/strong&gt; dopo essere uscite dalla discoteca Flò al Piazzale Michelangelo, da lì &lt;strong&gt;sono state accompagnate nella loro casa in Borgo Santissimi Apostoli&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Insinuano che sono state costrette a salire nell’auto contro la loro volontà. Un’altra fonte riporta che una delle ragazze ha detto di non aver gridato perché i due erano armati. Insomma vogliono fare credere che l’iniziativa non sia stata loro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-istituzioni-cedono&quot;&gt;Le istituzioni cedono&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I due carabinieri sono un caso molto diverso da quello dei due marò in India. I due marò andavano difesi delle accuse e sono diventati il simbolo delle tensioni diplomatiche tra India e Italia. Non ci è dato di sapere cosa è stato messo di preciso sul piatto della bilancia, ma sappiamo per certo una cosa: la storia si è trascinata così a lungo perché in gioco non c’era più dell’episodio di cronaca e delle sue conseguenze penali.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In questo caso abbiamo due carabinieri accusati da due ragazze &lt;strong&gt;americane&lt;/strong&gt; di essere state stuprate. Lo Stato italiano dovrebbe difendere i suoi funzionari almeno finché non vengono accertati i fatti, questa dovrebbe essere la linea &lt;em&gt;a priori&lt;/em&gt; di uno stato forte e sicuro di sé e della sua giustizia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cose non vanno così: il ministro della difesa Pinotti dà i due carabinieri in pasto ai mostri.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Sono state fatte &lt;strong&gt;cose gravissime&lt;/strong&gt;, contro le regole e contro l’etica dei Carabinieri. &lt;strong&gt;Non ci sono attenuanti&lt;/strong&gt;. Non posso anticipare l’esito della commissione interna, il primo atto è stata la sospensione ma &lt;strong&gt;penso si debba andare oltre&lt;/strong&gt;”. Lo ha detto la ministra della Difesa, Roberta Pinotti, &lt;strong&gt;parlando a Porta a Porta&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Lo stupro è una cosa gravissima, ma prima bisogna accertare che si sia trattato di stupro perché altrimenti le “cose gravissime” sarebbero due scopate. Fatte in servizio, d’accordo, ma è ridicolo dare a due scopate tutta questa gravità e dire che si deve andare &lt;strong&gt;oltre la sospensione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Per la &lt;strong&gt;ministra della difesa&lt;/strong&gt; Roberta Pinotti, già intervenuta nei giorni scorsi per &lt;strong&gt;condannare l’episodio&lt;/strong&gt;, “quanto accaduto è di una &lt;strong&gt;gravità inaudita&lt;/strong&gt; (…)”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;L’episodio da condannare, il fatto che sarebbe di una gravità inaudita, è la scopata o lo stupro? Con le due ragazze ubriache non c’è differenza… Se è così per una legge idiota, non è così da un punto di vista morale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comunque il &lt;strong&gt;ministro della difesa&lt;/strong&gt; Pinotti usa parole che già li condannano. Perché?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse perché non è possibile per lo Stato italiano salvarli e quindi non resta che sacrificarli per &lt;strong&gt;rendere minimo il potere di contrattazione della controparte americana&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non è possibile salvarli proprio perché la vulgata moderna è che &lt;strong&gt;una ragazza&lt;/strong&gt; che fa sesso da ubriaca o sotto l’effetto di altre droghe può considerarsi stuprata. Per simmetria dovrebbe considerarsi stuprato anche un ragazzo che fa sesso da ubriaco, mentre non è chiaro cosa dobbiamo pensare se tutte e due i partner sono ubriachi. Stupro reciproco? Accusa e difesa faranno a gara per stabilire chi era il più ubriaco dei due e questo sarà il colpevole?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma un ministro della Repubblica italiana ha già sancito che le vite di quei due carabinieri, che siano colpevoli solo di avere fatto sesso in servizio o di stupro, è decisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sono stati incastrati alla perfezione e nessuno li può difendere per non rendere tesi i rapporti con gli Usa, perché anche in questo caso, come nel caso dei marò, non c’è in gioco solo il presunto crimine ed è proprio questo il problema per i due carabinieri.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;coyote-ugly&quot;&gt;Coyote Ugly&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Nel film &lt;em&gt;Coyote Ugly&lt;/em&gt; una donna chiede alla proprietaria perché si chiama così, cosa significa quel nome. La proprietara chiede se le è mai capitato di svegliarsi accanto a una persona che la notte prima, da ubriaca, le era sembrata molto sexy e che invece guardandola il giorno dopo è così brutta che preferiresti farti staccare un braccio a morsi da un coyote piuttosto che svegliarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Su &lt;a href=&quot;https://www.quora.com/Why-is-the-movie-Coyote-Ugly-called-that-What-does-it-mean&quot;&gt;quora una delle risposte&lt;/a&gt; spiega il nome del bar (Coyote Ugly) in questo modo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The name of the bar comes from a really old joke that has gone around for many years, wherein the teller of the joke &lt;strong&gt;wakes up in bed in the morning next to a stranger&lt;/strong&gt;, after having gotten &lt;strong&gt;very drunk the night before&lt;/strong&gt;, and the person who looked hot &amp;amp; sexy the night before &lt;strong&gt;while they were drunk&lt;/strong&gt;, turned out to be so ugly they would rather have chewed their arm off than wake that person up.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente dietro giri di parole “svegliarsi nel letto con …” c’è l’allusione a una nottata di sesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi dei due ha violato l’articolo 609 bis del codice penale italiano?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il film Coyote Ugly è del 2000 e questi episodi in cui delle ubriache finiscono a letto con sconosciuti per fortuna non succedono in Italia, dove sarebbero altrettante violenze sessuali.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-trama-geopolitica&quot;&gt;La trama geopolitica&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Non azzardo ipotesi sui veri obiettivi dietro la presunta macchinazione ma il lettore deve sapere che queste cose accadono davvero e non sono fantapolitica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se il lettore crede che siano inverosimili e preferisce pensare per esempio che dietro la vicenda dei marò non c’era niente altro che la questione legale per il presunto crimine commesso, si può accomodare nel girone degli ingenui.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;scenario-1&quot;&gt;Scenario 1&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In questo scenario le due ragazze sono agenti del governo degli Stati Uniti. Forse occasionali nel senso che sono quelle cartucce libere che un governo può usare e che non destano sospetti perché non sono agenti segreti in organico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I college e le università americane sono il secondo terreno di reclutamento di agenti al servizio della nazione. Le “università americane” in un territorio non americano sono il modo più delicato di infiltrare agenti sul territorio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi viene reclutato accetta per spirito patriottico? Non solo. Negli Usa studiare costa e promettere un futuro accademico senza l’ansia economica è una leva potentissima.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando questo tipo di agenti si trovano in un territorio straniero hanno sempre un contatto di riferimento, in questo caso un professore o una professoressa dell’“università americana”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La missione che gli è stata assegnata l’avete capita: provocare qualcuno che rappresenta le istituzioni italiane mentre è in servizio, per esempio un carabiniere, allo scopo di avere un contatto intimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è niente di più facile per due belle ragazze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come si fa però a trovarsi nella situazione giusta? Crearla non è difficile. Sono necessari diversi tentativi, ma lo schema è questo: frequentare la night life, come è normale per due giovani studentesse libere dai controlli familiari, provocare una rissa o una situazione che richieda l’intervento delle forze dell’ordine, civettare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non devono essere le ragazze a creare la situazione che richiede l’intervento delle forze dell’ordine: ci sono altri soggetti in gioco ma non figurano nella storia dello stupro. Bisogna indagare sul motivo che ha indotto il proprietario del locale a chiamare i carabinieri (secondo un’altra ricostruzione sono stati chiamati da un avventore): chi era coinvolto nella &lt;em&gt;rissa&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bisogna anche ricostruire quali altri posti hanno frequentato le ragazze dall’inizio del loro soggiorno, controllare che non si siano verificati altri episodi strani che potrebbero essere anche andati a vuoto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La missione non è difficile perché sicuramente le due ragazze non sono vergini né puritane, ci sanno fare con gli uomini e non hanno problemi a ubriacarsi e flirtare. Ubriacarsi fa parte del rito del divertimento giovanile, per lasciarsi andare. Non desta sospetti e in questo caso torna utile per montare l’accusa di stupro in assenza di violenza e coercizione fisica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le ragazze possono non sapere niente della legge penale italiana in merito, ma sono state istruite dal loro contatto italiano: ubriacatevi, divertitevi, comportatevi proprio come vi comportereste normalmente in una serata, ma quando vedete gli uomini in uniforme, abbordateli. Fate in modo che vi accompagnino a casa, invitateli a salire e fate sesso con loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa è la missione: fare sesso con uomini in divisa come finale di una serata “da sballo” e poi denunciare di essere state stuprate.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse il contatto delle due ragazze è la professoressa che chiamano conclusa la missione. Infatti le ragazze non chiamano direttamente un numero d’emergenza ma la &lt;em&gt;loro&lt;/em&gt; professoressa, che poi chiamerà la polizia.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;scenario-2&quot;&gt;Scenario 2&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;In questo secondo scenario alle ragazze non è stata assegnata nessuna missione né sono tra le leve reclutate nelle università e infiltrate tramite l’“università americana a Roma”. Insomma sono due normali ragazze a cui piace andare a ballare in discoteca, ubriacarsi, fumare uno spinello, flirtare con i ragazzi, anche quelli in uniforme che hanno sempre un fascino maggiore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse sono ragazze che hanno già esperienze di &lt;em&gt;Coyote Ugly&lt;/em&gt; alle spalle: si sballano la sera, si ritrovano a letto con ragazzi che le hanno abbordate in discoteca. Mal di testa la mattina, un po’ di rimorso per avere scopato uno sconosciuto che da sobrio avrebbero respinto senza pensarci mezza volta, ma alla fine questo è il divertimento, la libertà!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quella sera ridacchiano tra loro, una delle due, la più giovane, ha messo gli occhi un bel ragazzo in uniforme. Oh, l’uniforme! Adorabile, così virile, maschio, dà quel senso di sicurezza e potere…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Flirtano, si fanno accompagnare a casa, li punzecchiano, anche quello più vecchio, che è vecchio ma si tiene bene, in fondo è un uomo piacente. Fa niente, una delle due si deve sacrificare per permettere all’amica di farsi l’altro che ha puntato già nel locale o appena fuori dal locale (non è chiaro). Ha deciso, lo vuole come lo può volere una ubriaca, come l’ha voluto qualche sera prima con quel tizio che non si ricorda più come si chiama, però è stata una bella nottata, come molte altre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I due uomini sono frettolosi, forse perché sono in servizio e non possono perdere troppo tempo. Scopano una nell’androne, l’altra nell’ascensore e via, è tutto finito. Forse un po’ deludente, ma niente di meno di quello che già hanno avuto altre volte. A loro le sveltine senza complicazioni vanno benissimo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I due carabinieri se ne vanno alle 03:13, le due ragazze rientrano a casa e qui vengono contattate da qualcuno, forse era persino già nell’appartamento oppure il contatto è avvenuto per via telefonica. Sono ubriache ma non così tanto. Hanno imparato che fingersi più ubriache e strafatte di quello che sono davvero fa diventare molti uomini più audaci e a loro l’uomo audace piace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa persona deve essere qualcuno che già conoscono e di cui si fidano. Rapidamente il contatto gli spiega la situazione e gli dice che hanno bisogno della loro &lt;em&gt;collaborazione&lt;/em&gt;. Naturalmente possono rifiutare, ma se accettano… le cose andranno meglio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cosa gli viene detto di fare? Denunciare di essere state stuprate. Le convincono che in fondo, se ci pensano, è così, perché loro sono ubriache e da sobrie non sarebbe successo uno schifo del genere: sveltine nell’androne e in ascensore! Cosa penserebbero i loro genitori se sapessero che le loro figlie si comportano in questo modo? Molto meglio dire di essere stuprate, no?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse gli suggeriscono pure di bere un altro po’, tanto per essere sicuri dell’ubriacatura, ma non ce n’è bisogno perché le ragazze sono davvero ubriache, sono abituate alla sensazione, sono perfettamente in controllo della situazione, come molte altre sere simili.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Forse bevono ancora, non si sa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli viene spiegato che devono telefonare alla loro professoressa e raccontarle di essere state stuprate. Sarà lei ad avvertire le autorità. Non è difficile. &lt;em&gt;E se controllano i telefonini?&lt;/em&gt; Non vi preoccupate, nessuno chiederà un mandato per controllare le chiamate ricevute, siete tenute solo a provare la chiamata alla professoressa. Comunque lei confermerà quindi non c’è nessun motivo per dubitare di qualcosa e controllare le telefonate in entrata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;E se ci torchiano e cediamo?&lt;/em&gt; Nessuno oserà torchiarvi, nemmeno se sospettano che raccontate frottole. Non ci sarà nessun problema anche perchédopo questo drammatico episodio verrete protette in tutti i modi dall’America e la situazione sarà perfettamente nelle nostre mani. In fondo dovete solo dire la verità usando parole un po’ diverse. È importante che parliate di &lt;em&gt;rape&lt;/em&gt;, stupro.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quale-dei-due-scenari&quot;&gt;Quale dei due scenari?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il primo è comune (anche se non per montare un’accusa di stupro), il secondo non lo è.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo implica che le ragazze erano già state studiate per qualche motivo: dovevano essere quasi certi che non avrebbero creato problemi. Oppure hanno avuto assoluta fiducia nella loro capacità di organizzare la cosa usando due soggetti il cui ruolo allo scoperto sarebbe durato molto poco, il tempo della decuncia, dei racconti (veritieri tranne che nell’aspetto della consensualità) e delle analisi. Ma già a partire da quel punto sarebbero state protette.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quindi il secondo è uno scenario un po’ più rischioso e che richiede un vero colpo di fortuna da parte di agenti che per caso quella sera tenevano d’occhio le due ragazze. Forse non è un caso, però: la rissa potrebbe essere stata provocata nella speranza che qualche americana nota (le “università americane” sono quasi dei covi…) facesse per puro caso quella parte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il secondo è un piano troppo affidato alla fortuna, quindi è più probabile il primo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;che-se-ne-ricava&quot;&gt;Che se ne ricava?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Potere contrattuale. Lo smerdamento di un’importante istituzione italiana che garantisce la stabilità sociale tramite l’imposizione della legge. Parte di un piano di destabilizzazione dell’Italia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il ministro della difesa, che sa più cose di noi, corre ai ripari sganciando le due pecore nere (lo fanno anche altri). Ma l’incidente resta: due cittadine Usa stuprate da due “servitori” dello stato italiano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il messaggio internazionale è che delle istituzioni italiane non ci si può fidare. Già sanno che non ci si può fidare del &lt;a href=&quot;https://www.theatlantic.com/international/archive/2014/01/amanda-knox-and-italys-carnivalesque-justice-system/283487/&quot;&gt;sistema legale carnevalesco&lt;/a&gt;. Lo insegna Amanda Knox. Ora impareranno che non si può fidare dei tutori della legge. Le pecore italiane — che già gridano troppo facilmente “sbirro infame” — seguiranno docilmente quello che la stampa avrà bisogno di fargli seguire per questioni di equilibrio internazionale, ma tutto a discapito del paese che è nostro sempre di meno.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fonti&quot;&gt;Fonti&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ilgiornale.it/news/cronache/stupro-firenze-secondo-carabiniere-ho-fatto-tutto-che-1441495.html&quot;&gt;Il giornale&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.corriere.it/cronache/17_settembre_12/stupro-firenze-noi-invitati-ragazze-ma-ci-sono-buchi-violazioni-notte-carabinieri-80374a4a-97f6-11e7-8ca4-27e7bbee7bdd.shtml&quot;&gt;Il corriere della sera&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.ilfattoquotidiano.it/2017/09/14/stupro-firenze-la-difesa-del-secondo-carabiniere-fatto-cio-che-diceva-il-capo/3856545/&quot;&gt;Il fatto quotidiano&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.firenzetoday.it/cronaca/americane-firenze-carabinieri-19enne-ubriaca.html&quot;&gt;Firenze today&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ansa.it/toscana/notizie/2017/09/11/carabinieri-firenze-accusati-stupro-procuratore-ce-mini-video-ma-non-identificabile_716c4e1a-7055-4514-bea1-9ab9a386a81f.html&quot;&gt;ANSA&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="politica" /><category term="stupro" /><category term="Firenze" /><category term="carabinieri" /><category term="geopolitica" /><summary type="html">La storia dei due carabinieri accusati di avere stuprato due ragazze americane non è per niente chiara. Non sarebbe una novità che episodi del genere vengono usati per indebolire un governo o destabilizzare un’intera nazione, creando tensione sociale e sfiducia nelle istituzioni che sono al cuore della difesa dello Stato.</summary></entry><entry><title type="html">Le nuove armi ideologiche della censura</title><link href="/commenti/2017/07/09/nuove-armi-censorie.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le nuove armi ideologiche della censura" /><published>2017-07-09T18:29:57+02:00</published><updated>2017-07-09T18:29:57+02:00</updated><id>/commenti/2017/07/09/nuove-armi-censorie</id><content type="html" xml:base="/commenti/2017/07/09/nuove-armi-censorie.html">&lt;p&gt;C’erano già tutti i sintomi, li abbiamo visti con la Brexit, con le elezioni di Trump e con il referendum italiano sulla riforma costituzionale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I sintomi si sono manifestati subito dopo gli esiti inattesi. Speravano nell’elezione di Clinton, nella sconfitta della linea Brexit, nell’approvazione della riforma costituzionale. Il popolo, alla conta dei fatti, ha disatteso le loro aspettative e secondo le rispettive regole democratiche ha &lt;strong&gt;fatto una scelta legittima&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma chi sono loro? In questa piccola analisi non vado oltre la congettura che segue, fatta a partire dal popolo “sconfitto”, cioè gli elettori della Clinton, i sostenitori della Gran Bretagna membro dell’Ue e i sostenitori della riforma che vedevano in essa la soluzione di problemi italiani storici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi sconfitti hanno manifestato i tipici sintomi della convinzione di &lt;strong&gt;superiorità morale e intellettuale&lt;/strong&gt; che diventa violenza culturale contro gli elettori colpevoli di avere fatto &lt;strong&gt;la scelta sbagliata&lt;/strong&gt;. La scelta sbagliata dimostra la loro inferiorità morale, intellettuale o entrambe: se non fossero inferiori avrebbero fatto &lt;strong&gt;la scelta giusta&lt;/strong&gt;! Ecco dimostrato, per mezzo di un &lt;strong&gt;ragionamento circolare&lt;/strong&gt;, la loro superiorità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mo’ di corollario hanno fatto diversi tentativi di ridurre l’elettore a uno stupido assoluto, un vecchio, un inetto, un debole di mente traviato dalla perversa propaganda russa. Per salvarci tutti hanno persino invocato il ritorno a un suffragio limitato, se non peggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parte politica che abusa della lusinga dell’appartenenza all’aristocrazia intellettuale come &lt;strong&gt;strumento di controllo&lt;/strong&gt; è storicamente identificabile con la sinistra. Solo in tempi recenti altre parti stanno sfidando lo strapotere della loro vanagloriosa egemonia culturale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se abbiamo assistito ai primi segni di cedimento nei freddi conteggi delle urne, nel tessuto sociale gli equilibri sono ancora incerti, mentre i gangli connessi con il controllo dell’informazione (che potrà essere fondamentale per la rivalsa, già iniziata) sono ancora a maggioranza sotto il loro controllo, anche se non più assoluto e indisturbato: si veda la lotta alle &lt;em&gt;fake news&lt;/em&gt; che può colpire tanto le &lt;em&gt;fake news&lt;/em&gt; vere e proprie quanto le espressioni del pensiero libero che si discostano dall’ortodossia del &lt;em&gt;pensiero unico dominante&lt;/em&gt; o che si approcciano in modo critico-razionale all’analisi della situazione sociale e politica nazionale e mondiale giungendo a conclusioni diverse da quelle auspicate dai controllori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa tecnica ha dato i suoi frutti e continua a incidere, ma non più in modo determinante come prima. È necessario fare un salto di qualità.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-politica-professionista&quot;&gt;La politica professionista&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un indizio della trasformazione del popolo in massa degna solo di obbedire agli ordini di un potere esterno certificato e privata di qualsivoglia possibilità di esercizio del pensiero critico inizia dalla riformulazione, in seno a un regime democratico, del concetto di politica, che del resto è il &lt;em&gt;locus&lt;/em&gt; privilegiato del controllo di massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si fa strada l’idea che la politica deve essere fatta da professionisti e che questi siano nel compimento del loro dovere indipendenti dalla fonte della loro legittimazione e soprattutto siano in grado di fare &lt;strong&gt;la cosa migliore&lt;/strong&gt;: chi meglio di un professionista sa cosa va fatto? Nessuno! Il professionista politico è al riparo dalle critiche degli inferiori e deve preoccuparsi solo di quelle dei suoi pari con i quali si contende il potere politico nelle stanze alte, al riparo dai capricci  delle masse ignoranti, che sono quelle costituite dagli elettori che &lt;strong&gt;hanno le idee sbagliate&lt;/strong&gt;: quelli che &lt;strong&gt;hanno le idee giuste&lt;/strong&gt; sono utili e non hanno bisogno di essere domati essendo già volontariamente sottomessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La teoria però ha perso il potere di convincere, si trova in netto contrasto con la realtà fattuale dove vediamo il ministro dell’istruzione e il ministro della sanità, per citare due casi usati dalla propaganda non filogovernativa, che non sono all’altezza culturale del ruolo che ricoprono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi esempi ci danno l’occasione di osservare l’oscillazione tra due tipi di professionismo: il professionismo politico propriamente detto e quello secondo il quale il ruolo professionale è dato dalla conoscenza settoriale che serve per svolgere al meglio il ruolo politico assegnato: il ministro dell’istruzione deve essere un pedagogo di bravura non inferiore alla media e il ministro della sanità deve essere un medico capace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quest’ultima idea si può liquidare facilmente con l’obiezione che i politici, essendo coinvolti nel processo legislativo, dovrebbero essere tutti dottori in legge. Questa conseguenza dell’idea originale è assurda e visibilmente incompatibile con la Costituzione. Perciò al politico non è richiesta nessuna conoscenza settoriale, anche se è una merce che può essere venduta in campagna elettorale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resta il professionismo politico propriamente detto. Da molti viene considerata giusta l’idea che il politico deve essere un professionista con esperienza accumuluta attraverso una lunga gavetta di attivismo politico che lo porta dal livello locale a quello nazionale passando attraverso diversi gradi. Nell’immaginario della moltitudine funzionale alle trame del potere questa esperienza lo rende un politico migliore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la realtà è diversa. Questa crescita professionale è gestita all’interno dei partiti in modo molto controllato così che facciano strada solo le persone utili, che abbiano dimostrato affidabilità e fedeltà al partito, cioè di essere in grado di svolgere bene il loro compito reale, che è quello di essere docili e strumentalizzabili dai veri poteri dietro la politica. Questo è il professionismo politico nella sostanza dei fatti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esclusi i dettagli dell’analisi di queste due facce del professionismo politico, resta la traccia psicologica che queste idee seminano nelle menti aprendo la strada alla seconda fase che abbiamo proprio sotto i nostri occhi: il &lt;em&gt;burionismo&lt;/em&gt; (&lt;a href=&quot;https://medium.com/@Wiki_Vic/il-burionesimo-strumentalizza-lignoranza-bc89ea6a309d&quot;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://annalisacorbo.net/2017/05/26/la-coercizione-il-burionismo-e-il-fallimento-conclamato-della-comunicazione-in-medicina/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;) è un esempio sintomatico dell’ordine di cose che stanno provando a imporre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;non-avrai-più-la-facoltà-di-pensare&quot;&gt;Non avrai più la facoltà di pensare&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con il seme del professionismo politico si arriva ad assestare un duro colpo alla democrazia: il professionista è &lt;strong&gt;chi sa e quindi sa fare e sa pensare&lt;/strong&gt;. Chi meglio del professionista politico può governare il paese? Gli stessi elettori, una volta svolto il loro compito, non hanno più voce in capitolo perché 1) hanno concluso il loro dovere nelle urne e da quel momento in poi la loro voce non è più richiesta: silenzio, da adesso fino alle prossime elezioni (quando e se ci saranno) parlano i professionisti! 2) Sono inferiori al politico, che è un professionista, non possono pretendere di sapere meglio di lui quello che va fatto e come va fatto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La scambio continuo tra elettori ed eletti, fondamentale in una democrazia funzionante, è stato interrotto. La volontà democratica fuori dalle urne ha spazi sempre più ridotti, sempre meno incisivi politicamente e sempre più addomesticati. Viene vista come una minaccia dagli stessi elementi che sono il centro della democrazia: i cittadini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno dei successi di questo nuovo addomesticamento delle masse sta nell’essere riusciti a convincere gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; che il professionista politico non va disturbato (tranne quando non è del proprio partito). Come si elimina la contraddizione che scaturisce dal fatto che il politico di un altro partito deve essere lui stesso un professinista della politica? Negando che lo sia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come fa l’&lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt; a distinguere il &lt;strong&gt;vero professionista dalla politica&lt;/strong&gt; da quello finto che si trova lì solo perché esiste una massa di &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; che l’hanno votato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attraverso l’identificazione ideale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’identificazione ideale svolge due funzioni:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Rimuove la contraddizione grazie al fatto che l’&lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt; non si può identificare con chi non è &lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt;; non si identifica con il suo avversario politico, che infatti è &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; e perciò non può essere un professionista: avete mai visto un professionista &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; che ammirate per la sua intelligenza e cultura?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tiene a bada chi rifiuta questa logica e la sottomissione silenziosa al professionismo politico: solo gli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; non sono in grado di capire che è giusto che chi è &lt;em&gt;colto e intelligente&lt;/em&gt; ha il diritto di lavorare indisturbato; questi &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; hanno eletto altri &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; e dal basso della loro &lt;em&gt;stupidità e ignoranza&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;credono di poter dialogare alla pari con i professionisti&lt;/strong&gt;! I &lt;em&gt;colti e intelligenti&lt;/em&gt; provano a rimetterli in riga e fare in modo che non disturbino i &lt;em&gt;colti e intelligenti&lt;/em&gt; al potere.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Lo &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;non sa&lt;/strong&gt; quanto il professionista della politica e quindi non sa fare e &lt;strong&gt;non sa pensare&lt;/strong&gt;: avete mai visto uno &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; che sa pensare?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dallaristocrazia-alla-tecnocrazia-extrastatale&quot;&gt;Dall’aristocrazia alla tecnocrazia extrastatale&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con la prima fase la democrazia diventa qualcosa di pericoloso perché pericolosi sono gli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt;, sempre in maggioranza. La maggioranza viene identificata proprio con la massa degli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; (però bisogna ricordarlo solo quando questa massa fa &lt;strong&gt;la scelta sbagliata&lt;/strong&gt;; se per puro caso fa &lt;strong&gt;la scelta giusta&lt;/strong&gt; tutte queste considerazioni passano in secondo piano; gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; si stupiscono ma sono contenti e soddisfatti).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella psicologia dell’identificazione ideale degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; ci deve essere la certezza della loro scarsità numerica. Sono un’élite. Questo spiega anche perché le cose non vanno bene: gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; provano a migliorare il mondo, ma sono sempre meno degli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; che rovinano o controbilanciano i successi e le buone intenzioni degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt;. La democrazia genuina è un pericolo perché dà la possibilità agli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; di prevalere con la forza dei numeri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ideale è superare la democrazia, ma non si può fare dall’oggi al domani. La prima fase è il graduale passaggio a un’aristocrazia di fatto, che conservi la forma della democrazia man mano che perde la sua sostanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno degli ostacoli più evidenti per arrivare a compimento della fase due è che, man mano che la natura aristocratica del potere inizia a trapelare attraverso il velo della democrazia, un numero sempre maggiore di &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; possono accorgersene. Nonostante gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; abbiano lavorato duramente per rendere palese la &lt;em&gt;stupidità e ignoranza&lt;/em&gt; delle masse, queste cominciano ad accorgersi che c’è un errore di ragionamento nel modo in cui gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; certificano la loro superiorità: l’autopromozione, consapevole o inconsapevole, è un capolavoro di &lt;strong&gt;pensiero circolare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realizzato l’inganno ci si accorge che a sancira l’&lt;em&gt;intelligenza e la cultura&lt;/em&gt; è un &lt;strong&gt;principio d’autorità soggettivo&lt;/strong&gt;. Il recinto dell’intelligenza e della cultura è minacciato dalle masse che credono di potersi porre allo stesso livello dei &lt;strong&gt;migliori&lt;/strong&gt; (l’aristocrazia) e questa convinzione usa lo stesso principio d’autorità soggettivo degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt;. L’unica distinzione, in effetti, è nel numero: i “veri” &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; sono sempre in pericolo di essere schiacciati dal numero delle masse &lt;em&gt;stupide e ignoranti&lt;/em&gt; che non capiscono l’enorme bene che fanno l’élite dei professionisti del potere politico, le uniche in grado di governare il mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come risolvere questo nuovo problema emerso negli ultimi 10-20 anni? Come fare a tenere più tese le briglie che controllano la democrazia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per avviarsi al compimento della fase due serve fare in modo che i giudizi &lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; non possano essere sostituiti l’uno con l’altro a seconda della percezione soggettiva di chi dà quei giudizi: &lt;strong&gt;occorre qualcosa che non possa essere relativizzato&lt;/strong&gt;. Occorre un principio universale e oggettivo che separi in modo inoppugnabile le due categorie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serve la Scienza, a cui le masse devono inchinarsi, che siano &lt;em&gt;intelligenti&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;stupide&lt;/em&gt;: la Scienza non si discute, è oggettiva (così credono superficialmente i più). Chi la discute svela la sua &lt;em&gt;stupidità e ignoranza&lt;/em&gt; come un dato di fatto oggettivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così arriviamo alla tecnocrazia che mira a sostituire nella sostanza la democrazia, che resta come forma allo scopo di nascondere questo cambiamento  per mezzo della sua valenza simbolica (il potere dei simboli!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però c’è ancora un problema da risolvere: i tecnocrati non sono stati eletti. Visto che la democrazia deve rimanere nella sua forma è necessario che siano candidati e che siano eletti. Le masse &lt;em&gt;stupide e ignoranti&lt;/em&gt;, menti deboli facilmente vittime del populismo, potrebbero eleggere altri candidati non appartenenti alla categoria: riscrivere la costituzione in modo da escludere dalla competizione elettorale chiunque non possa essere chiamato scienziato non è fattibile (non ancora!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È un problema? &lt;strong&gt;No&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si può sperimentare la formula della tecnocrazia extrastatale: il governo deve obbedire ai tecnocrati che non sono al governo (identificato per comodità con lo stato). Lo Stato dovremmo essere noi, ma a questa descrizione ingenua manca la capacità di esprimere cosa significa all’atto pratico: il governo in carica esprime la volontà collettiva dello stato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è ancora il problema del parlamento, ancora troppo legato al &lt;em&gt;popolo sovrano&lt;/em&gt;. Non c’è bisogno di arrivare al compimento della fase tre: già nella fase due gli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; all’interno del Parlamento non hanno armi efficaci per controbilanciare l’azione del governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; appoggeranno la tecnocrazia, che sia statale o extrastatale, perché vogliono conservare la qualifica e continuare a sentirsi parte della famiglia delle élite filantrope che vogliono solo il bene di ogni essere umano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molti &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; si &lt;strong&gt;autocensureranno&lt;/strong&gt; per paura di essere riconosciuti: chi vuole &lt;strong&gt;oggettivamente&lt;/strong&gt; far parte della famiglia degli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt;? La maggioranza, per paura di essere messa al margine della civiltà, tacerà e si piegherà a questo autoritarismo scientifico, mescolandosi alle forze degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando convinci le persone che le &lt;strong&gt;verità scientifiche&lt;/strong&gt; così come vengono recitate dagli scienziati non danno suggerimenti al potere politico, che in democrazia ha il popolo come &lt;strong&gt;unico legittimatore&lt;/strong&gt;, ma danno &lt;strong&gt;ordini che non possono esere disobbediti&lt;/strong&gt;, la fase della &lt;em&gt;tecnocrazia extrastatale&lt;/em&gt; è compiuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa impalcatura non funzionerebbe bene se le masse avessero un’idea corretta di cosa è la scienza e come procede la conoscenza scientifica. Se fosse così si accorgerebbero che la scienza, per poter servire alla &lt;strong&gt;tecnocrazia extrastatale&lt;/strong&gt;, deve diventare dogmatica ed eliminare ogni forma di dubbio sui risultati conseguiti. Deve negare la stessa possibilità di avanzare come ha fatto da quando si è stabilito il metodo scientifico, perché questo avanzamento potrebbe consistere nella falsificazione di un risultato precedente su cui si è fondata un’intera scuola di pensiero e una &lt;strong&gt;dottrina politica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quella che ho chiamato fino ad ora scienza in realtà possiamo chiamarlo &lt;strong&gt;scientismo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente questa è la punta dell’iceberg. Sotto questa punta c’è un mondo sommerso molto complesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fattore umano, che è la ragione della complessità di questo mondo sommerso, ci dice che i sacerdoti della scienza sono in mano, economica e non solo, agli interessi dell’industria che li finanzia e senza la quale non potrebbero fare ricerca e non potrebbero vivere del mestiere che si sono scelti. Per questo sono manipolabili; se non si piegano al compromesso, se non diventano utili per il loro vero datore di lavoro, la loro ricerca resterà sempre al margine (se non lo è già perché non tocca gli interessi &lt;em&gt;core&lt;/em&gt; delle industrie interessate). Quando ci sono forti interessi in gioco i ricercatori, quelli che fanno davvero il lavoro di laboratorio, non sono liberi di scegliere su cosa fare ricerca. Non decidono per quali ricerche e quali risultati fare pubblicazioni, né sanno veramente perché una pubblicazione viene accettata e un’altra respinta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La scienza non è libera e ci sono campi del sapere, come quello della medicina, dove l’&lt;strong&gt;assenza di risultati definitivi e conclusivi&lt;/strong&gt; è la regola. Ora che la scienza è stata eletta a &lt;strong&gt;dogma&lt;/strong&gt; diventando &lt;strong&gt;scientismo&lt;/strong&gt;, ora che i sedicenti scienziati, quelli fedeli alla dottrina ortodossa e utili alla causa della tecnocrazia, sono stati incoronati &lt;strong&gt;re supremi&lt;/strong&gt; e unici &lt;strong&gt;sacerdoti del culto&lt;/strong&gt;, si può dire che la fase due si è compiuta con successo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;letture-consigliate&quot;&gt;Letture consigliate&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/la-dittatura-degli-intelligenti-quelli-della-paidocrazia&quot;&gt;La dittatura degli intelligenti: quelli della paidocrazia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/dittatura-degli-intelligenti-quelli-della-megliocrazia&quot;&gt;La dittatura degli intelligenti: quelli della megliocrazia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/iii-dittatura-degli-intelligenti-i-sofocrati-di-saigon&quot;&gt;La dittatura degli intelligenti: i sofocrati di Saigon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/le-vaccinazioni-e-il-resto&quot;&gt;Le vaccinazioni, e il resto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/i-moderati-sive-de-grege&quot;&gt;I moderati sive de grege&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-citazione&quot;&gt;La citazione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Passo e chiudo con questa citazione perché è una frase che ho letto da poco e l’ho trovata idonea a questo scritto se la rileggete tenendo a mente la delega all’utilizzo del cervello. È l’ultima frase di un articolo dal titolo &lt;a href=&quot;https://ilsimplicissimus2.com/2017/07/06/voglio-una-vita-condizionata/&quot;&gt;Voglio una vita condizionata&lt;/a&gt;. Consiglio la lettura dell’articolo e di seguire il blog.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Viene da pensare che ci hanno talmente abituati alla delega a cominciare dalle urne, che siamo così addestrati all’irresponsabilità da aver bisogno di guardiani, controllori, vigilantes che tengano a freno i nostri istinti. E da considerare inevitabili restrizioni, intimidazioni, repressioni, limitazioni di movimenti, azioni, aspirazioni. Di una in particolare, sopita, repressa, vissuta con senso di colpa, quella alla libertà.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="censura" /><category term="controllo" /><category term="dittatura" /><category term="tecnocrazia" /><category term="scienza" /><summary type="html">C’erano già tutti i sintomi, li abbiamo visti con la Brexit, con le elezioni di Trump e con il referendum italiano sulla riforma costituzionale.</summary></entry><entry><title type="html">Libertà di espressione: il caso Beatrice di Maio</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele.html" rel="alternate" type="text/html" title="Libertà di espressione: il caso Beatrice di Maio" /><published>2016-11-27T16:00:01+01:00</published><updated>2016-11-27T16:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele.html">&lt;p&gt;Questo è un caso molto grave che rivela che nei frequentatori del web italiano c’è molta ignoranza sul tema della libertà di espressione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In breve la storia è questa: un account di Twitter è stato querelato per un tweet che conteneva la citazione di una frase intercettata all’epoca dello scandalo Total, “Ho le foto di Delrio coi mafiosi”, insieme alle foto di Delrio con Matteo Renzi, Maria Elena Boschi e Luca Lotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La querela, fatta da Luca Lotti, arriva fuori tempo massimo per poter querelare, infatti il tweet era di aprile ma la querela viene fatta a novembre: Lotti dovrà dimostrare di essere venuto a conoscenza del tweet da poco tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi i fatti che configurano una minaccia gravissima alla libertà di espressione online, qualunque sia la sua forma, cioè se è satira pura e semplice, se sono battute o libere associazioni di idee o tutte queste cose assieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tweet non era tutta questa originalità: quando la frase è uscita sui giornali a chi non è venuta in mente la battuta guardando le foto di Delrio in compagnia di qualcuno? Sono pronto a scommettere che è venuta in mente a tutti gli antirenziani che hanno visto una foto di Delrio con Renzi o qualcuno del suo governo. Questo non significa che con quel tweet si convincono che Renzi è mafioso. Tutti quelli che hanno visto il tweet di Beatrice Di Maio hanno capito che era una &lt;em&gt;battuta scontata&lt;/em&gt;. Guido Crosetto &lt;a href=&quot;https://twitter.com/querelami/status/802282072597495809&quot;&gt;le aveva fatto i complimenti&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;hahahaha devo ammettere che questa le é venuta bene&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa, cioè “questa battuta”, “questa freddura”. Chi è già convinto che il governo di Renzi sia fatto di merde ha riso più forte, ma anche in questo caso è difficile che abbia visto nel tweet la prova della mafiosità di Lotti o degli altri compagni di foto di Delrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davide Vecchi de &lt;em&gt;Il Fatto Quotidiano&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/11/25/caso-beatrice-di-maio-e-se-la-cyber-propaganda-fosse-a-palazzo-chigi/3216743/&quot;&gt;pubblica un articolo&lt;/a&gt; dove mostra altri account che hanno avuto la stessa idea e si domanda se è un caso che, tra tutti gli account che potevano essere querelati per diffamazione, sia stato querelato proprio quello dietro il quale c’era la moglie di Brunetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi c’è dietro Beatrice di Maio può avere valore politico, lo possiamo dire ora che si sa che c’era la moglie di Brunetta, ma non sposta di una virgola il punto più importante: &lt;strong&gt;la difesa della libertà di espressione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo motivo ho messo “B.DiMaio” nel mio nome su Twitter. Con buona pace degli antigrillini più cretini, è come &lt;em&gt;Je suis Charlie&lt;/em&gt;, è simbolico, rappresenta un grido contro tutti quelli che vogliono reprimere la libertà di espressione, tagliare la lingua al dissenso, al pensiero caustico e irriverente che non si lascia addomesticare. Questi vogliono lasciare spazio solo alle voci dei conformisti &lt;em&gt;politically correct&lt;/em&gt; o allineati. Inoltre stanno lavorando per definire qualcosa di molto vicino allo &lt;em&gt;psicoreato&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un popolo libero non può accettare questi bavagli che sono i primi segni di una volontà di &lt;strong&gt;censurare il pensiero libero&lt;/strong&gt;, quello che non si inchina al potente di turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dice bene Franco Bechis nella sua &lt;a href=&quot;http://limbeccata.it/appello/appello-a-renzi-ritiri-la-querela-a-beatrice-di-maio/&quot;&gt;imbeccata&lt;/a&gt;, ospitata anche sul blog di Grillo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ma non è per lei che le faccio questo appello: non la conosco. Ho esaminato a fondo il suo account: fa battute, qualche volta riuscite, altre molto meno. Ogni tanto ritwitta notizie e commenti che condivide di solito ripresi da articoli stampa o trasmissioni televisive.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Non è per una giovane ragazza che le chiedo- Presidente- questo passo indietro. E’ per un’altra amica a cui tengo più di ogni altra cosa: la libertà.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cè-molto-di-più&quot;&gt;C’è molto di più&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una volta stabilita la questione centrale, cioè la libertà di espressione minacciata, possiamo guardare anche ad altri dettagli e farci un po’ di domande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;a href=&quot;http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/11/25/caso-beatrice-di-maio-e-se-la-cyber-propaganda-fosse-a-palazzo-chigi/3216743/&quot;&gt;articolo di Davide Vecchi&lt;/a&gt; è un punto di partenza per chi non ha seguito l’evoluzione della storia sui media e su Twitter e suggerisce delle domande interessanti, poi su Libero Quotidiano c’è l’&lt;a href=&quot;http://www.liberoquotidiano.it/news/politica/12027017/titti-brunetta-beatrice-di-maio-intervista-franco-bechis-renato-brunetta.html&quot;&gt;intervista fatta da Bechis&lt;/a&gt;, che ha svelato la vera identità di Beatrice Di Maio, e naturalmente c’è l’&lt;a href=&quot;http://www.lastampa.it/2016/11/16/italia/politica/palazzo-chigi-denuncia-laccount-della-cyber-propaganda-pro-ms-mOsOd6Vh4O8y4y0n4WrwlN/pagina.html&quot;&gt;immondizia complottarda pubblicata&lt;/a&gt; da Jacopo Iacoboni, che ha fatto felici tanti piddini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Restate sintonizzati perché scriverò ancora sull’argomento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;post-scriptum&quot;&gt;Post scriptum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sapere che dietro c’era la moglie di Brunetta non cambia il significato di quello che l’account Beatrice di Maio ha scritto nei tweet. Risuonava con le idee antirenziane, per questo è stata retweettata da grillini e antirenziani. È stupido parlare di inganno: ha espresso delle idee. È un dato di fatto che alcune di queste fossero compatibili con il M5s e l’antirenzismo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Corre come una lucertola, si arrampica come una lucertola, si comporta come una lucertola.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Chi è?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;È la lucertola!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Molti cretini su Twitter non capiscono che l’account di Beatrice Di Maio è una lucertola anche dopo che abbiamo scoperto che a scrivere quelle cose era un’aquila: Beatrice Di Maio, un personaggio che coincide nello spirito con i veri pensieri di Titti (lo dice lei nell’intervista), è ancora una lucertola. Le sue corse, le sue arrampicate e i suoi comportamenti stanno lì a testimoniarlo (anche se non sono più accessibili via Twitter perché ha cancellato l’account).&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="freedom" /><category term="f4fos" /><summary type="html">Questo è un caso molto grave che rivela che nei frequentatori del web italiano c’è molta ignoranza sul tema della libertà di espressione.</summary></entry><entry><title type="html">Castro è morto</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Castro è morto" /><published>2016-11-26T18:00:01+01:00</published><updated>2016-11-26T18:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/26/castro</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html">&lt;p&gt;Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, un’arma criminale che &lt;strong&gt;colpisce i civili&lt;/strong&gt;, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli &lt;em&gt;utili idioti&lt;/em&gt; ad addossare la colpa dell’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt; sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vecchie-e-nuove-rivoluzioni&quot;&gt;Vecchie e nuove rivoluzioni&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nessun vero rivoluzionario muore invano.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Fidel Castro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa frase è stata usata dalla grillina Carla Ruocco &lt;a href=&quot;https://twitter.com/carlaruocco1/status/802445793538019328&quot;&gt;in un tweet&lt;/a&gt;: sotto, la foto di Castro a sinistra e quella di Casaleggio a destra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Gaby55Gabriele/status/802447462279643136&quot;&gt;tweet di risposta&lt;/a&gt; riassume toni e contenuti di altri tweet da intellettuali piddini, nel senso di antagonista naturale del M5s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così come il grillino non è per forza un elettore del Movimento Cinque Stelle, così il piddino non descrive tanto l’elettore o il militante del Partito sedicente democratico, quanto chiunque, con le sue parole o azioni, danneggia i nemici politici del Pd. Per paradosso è piddino anche l’elettore del M5s che attacca la Lega, almeno finché si crede che la Lega non sia una forza filogovernativa, cioè renziana, cioè compagna del Pd. In modo speculare e sempre paradossale è grillino anche l’elettore del Pd che attacca una delle correnti interne del Pd: potete trovare attacchi durissimi fatti da militanti del Pd ai bersaniani e ai civatiani. Bene, questi attacchi sono fatti da militanti del Pd che in questo caso posso chiamare grillini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se siete confusi e pensate che sia una supercazzola non è colpa mia: questo blog &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; verrà scritto in forma ridotta per venire incontro alle vostre limitate capacità mentali (Luttazzi).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ma che cazzo c’entra il guru con fidel?Ma vi costa tanto aprire un libro?Oramai siete sempre meno credibili&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosa c’entra Casaleggio con Fidel? Così si chiede il piddino. È una domanda imbarazzante perchè il collegamento è ovvio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase di Fidel Castro collega i due personaggi passando per l’idea che Ruocco e altri hanno di Casaleggio: un rivoluzionario, o uno che ha iniziato qualcosa che secondo i grillini è rivoluzionario. L’idea di rivoluzione, cioè, &lt;a href=&quot;http://www.treccani.it/vocabolario/rivoluzione/&quot;&gt;per dirla grazie alla Treccani&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;qualsiasi processo storico o movimento, anche non violento e protratto nel tempo, attraverso il quale si determini un radicale mutamento di fatto delle strutture economico-sociali e politiche, o di particolari settori di attività&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;non è aliena al M5s, infatti potremmo dire che è una della sue ambizioni. L’altro tratto in comune è che sono morti tutti e due ma la loro eredità politica o ideologica è viva. Il cerchio si chiude: Casaleggio è morto, ma il M5s ha continuato il suo cammino. Ora è morto anche Castro, che era un rivoluzionario e ha pronunciato una frase per i “veri rivoluzionari”. Castro morto, l’idea di rivoluzione e la frase pronunciata da Castro sono tutti gli elementi che servono per capire perché Carla Ruocco ha fatto quel tweet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non serve aprire un libro, ma &lt;strong&gt;usare il cervello&lt;/strong&gt;, che purtroppo non viene usato da questi piddini, anche se a sentire loro sembra di essere davanti a pozzi sconfinati di cultura e intelligenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase “oramai siete sempre meno credibili” la sento dal 2013. Nel frattempo i consensi del M5s oscillano, ma tengono bene e non sono diminuiti. La dice lunga sulle capacità di certi utenti piddini di connettersi con la realtà fuori dalla propaganda a loro più congeniale.&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="massa" /><category term="grillini" /><category term="piddini" /><summary type="html">Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’embargo, un’arma criminale che colpisce i civili, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli utili idioti ad addossare la colpa dell’embargo sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’embargo, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’embargo! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.</summary></entry></feed>
