<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-07-14T19:41:28+02:00</updated><id>//</id><title type="html">Sandroscrive</title><subtitle>Il blog dove Sandro scrive. Commenti su politica, cronaca, economia, società, sulle voci di corridoio dei social. Storie tristi e meno tristi. Satira, battute, associazioni libere di idee senza arte né parte. Fighter for Freedom of Speech, difesa della libertà di parola, incluso l’insulto. Trolling amichevole.
</subtitle><entry><title type="html">Le nuove armi ideologiche della censura</title><link href="/commenti/2017/07/09/nuove-armi-censorie.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le nuove armi ideologiche della censura" /><published>2017-07-09T18:29:57+02:00</published><updated>2017-07-09T18:29:57+02:00</updated><id>/commenti/2017/07/09/nuove-armi-censorie</id><content type="html" xml:base="/commenti/2017/07/09/nuove-armi-censorie.html">&lt;p&gt;C’erano già tutti i sintomi, li abbiamo visti con la Brexit, con le elezioni di Trump e con il referendum italiano sulla riforma costituzionale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I sintomi si sono manifestati subito dopo gli esiti inattesi. Speravano nell’elezione di Clinton, nella sconfitta della linea Brexit, nell’approvazione della riforma costituzionale. Il popolo, alla conta dei fatti, ha disatteso le loro aspettative e secondo le rispettive regole democratiche ha &lt;strong&gt;fatto una scelta legittima&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma chi sono loro? In questa piccola analisi non vado oltre la congettura che segue, fatta a partire dal popolo “sconfitto”, cioè gli elettori della Clinton, i sostenitori della Gran Bretagna membro dell’Ue e i sostenitori della riforma che vedevano in essa la soluzione di problemi italiani storici.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi sconfitti hanno manifestato i tipici sintomi della convinzione di &lt;strong&gt;superiorità morale e intellettuale&lt;/strong&gt; che diventa violenza culturale contro gli elettori colpevoli di avere fatto &lt;strong&gt;la scelta sbagliata&lt;/strong&gt;. La scelta sbagliata dimostra la loro inferiorità morale, intellettuale o entrambe: se non fossero inferiori avrebbero fatto &lt;strong&gt;la scelta giusta&lt;/strong&gt;! Ecco dimostrato, per mezzo di un &lt;strong&gt;ragionamento circolare&lt;/strong&gt;, la loro superiorità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A mo’ di corollario hanno fatto diversi tentativi di ridurre l’elettore a uno stupido assoluto, un vecchio, un inetto, un debole di mente traviato dalla perversa propaganda russa. Per salvarci tutti hanno persino invocato il ritorno a un suffragio limitato, se non peggio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La parte politica che abusa della lusinga dell’appartenenza all’aristocrazia intellettuale come &lt;strong&gt;strumento di controllo&lt;/strong&gt; è storicamente identificabile con la sinistra. Solo in tempi recenti altre parti stanno sfidando lo strapotere della loro vanagloriosa egemonia culturale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Anche se abbiamo assistito ai primi segni di cedimento nei freddi conteggi delle urne, nel tessuto sociale gli equilibri sono ancora incerti, mentre i gangli connessi con il controllo dell’informazione (che potrà essere fondamentale per la rivalsa, già iniziata) sono ancora a maggioranza sotto il loro controllo, anche se non più assoluto e indisturbato: si veda la lotta alle &lt;em&gt;fake news&lt;/em&gt; che può colpire tanto le &lt;em&gt;fake news&lt;/em&gt; vere e proprie quanto le espressioni del pensiero libero che si discostano dall’ortodossia del &lt;em&gt;pensiero unico dominante&lt;/em&gt; o che si approcciano in modo critico-razionale all’analisi della situazione sociale e politica nazionale e mondiale giungendo a conclusioni diverse da quelle auspicate dai controllori.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa tecnica ha dato i suoi frutti e continua a incidere, ma non più in modo determinante come prima. È necessario fare un salto di qualità.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-politica-professionista&quot;&gt;La politica professionista&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un indizio della trasformazione del popolo in massa degna solo di obbedire agli ordini di un potere esterno certificato e privata di qualsivoglia possibilità di esercizio del pensiero critico inizia dalla riformulazione, in seno a un regime democratico, del concetto di politica, che del resto è il &lt;em&gt;locus&lt;/em&gt; privilegiato del controllo di massa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si fa strada l’idea che la politica deve essere fatta da professionisti e che questi siano nel compimento del loro dovere indipendenti dalla fonte della loro legittimazione e soprattutto siano in grado di fare &lt;strong&gt;la cosa migliore&lt;/strong&gt;: chi meglio di un professionista sa cosa va fatto? Nessuno! Il professionista politico è al riparo dalle critiche degli inferiori e deve preoccuparsi solo di quelle dei suoi pari con i quali si contende il potere politico nelle stanze alte, al riparo dai capricci  delle masse ignoranti, che sono quelle costituite dagli elettori che &lt;strong&gt;hanno le idee sbagliate&lt;/strong&gt;: quelli che &lt;strong&gt;hanno le idee giuste&lt;/strong&gt; sono utili e non hanno bisogno di essere domati essendo già volontariamente sottomessi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La teoria però ha perso il potere di convincere, si trova in netto contrasto con la realtà fattuale dove vediamo il ministro dell’istruzione e il ministro della sanità, per citare due casi usati dalla propaganda non filogovernativa, che non sono all’altezza culturale del ruolo che ricoprono.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi esempi ci danno l’occasione di osservare l’oscillazione tra due tipi di professionismo: il professionismo politico propriamente detto e quello secondo il quale il ruolo professionale è dato dalla conoscenza settoriale che serve per svolgere al meglio il ruolo politico assegnato: il ministro dell’istruzione deve essere un pedagogo di bravura non inferiore alla media e il ministro della sanità deve essere un medico capace.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quest’ultima idea si può liquidare facilmente con l’obiezione che i politici, essendo coinvolti nel processo legislativo, dovrebbero essere tutti dottori in legge. Questa conseguenza dell’idea originale è assurda e visibilmente incompatibile con la Costituzione. Perciò al politico non è richiesta nessuna conoscenza settoriale, anche se è una merce che può essere venduta in campagna elettorale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Resta il professionismo politico propriamente detto. Da molti viene considerata giusta l’idea che il politico deve essere un professionista con esperienza accumuluta attraverso una lunga gavetta di attivismo politico che lo porta dal livello locale a quello nazionale passando attraverso diversi gradi. Nell’immaginario della moltitudine funzionale alle trame del potere questa esperienza lo rende un politico migliore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma la realtà è diversa. Questa crescita professionale è gestita all’interno dei partiti in modo molto controllato così che facciano strada solo le persone utili, che abbiano dimostrato affidabilità e fedeltà al partito, cioè di essere in grado di svolgere bene il loro compito reale, che è quello di essere docili e strumentalizzabili dai veri poteri dietro la politica. Questo è il professionismo politico nella sostanza dei fatti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esclusi i dettagli dell’analisi di queste due facce del professionismo politico, resta la traccia psicologica che queste idee seminano nelle menti aprendo la strada alla seconda fase che abbiamo proprio sotto i nostri occhi: il &lt;em&gt;burionismo&lt;/em&gt; (&lt;a href=&quot;https://medium.com/@Wiki_Vic/il-burionesimo-strumentalizza-lignoranza-bc89ea6a309d&quot;&gt;1&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://annalisacorbo.net/2017/05/26/la-coercizione-il-burionismo-e-il-fallimento-conclamato-della-comunicazione-in-medicina/&quot;&gt;2&lt;/a&gt;) è un esempio sintomatico dell’ordine di cose che stanno provando a imporre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;non-avrai-più-la-facoltà-di-pensare&quot;&gt;Non avrai più la facoltà di pensare&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con il seme del professionismo politico si arriva ad assestare un duro colpo alla democrazia: il professionista è &lt;strong&gt;chi sa e quindi sa fare e sa pensare&lt;/strong&gt;. Chi meglio del professionista politico può governare il paese? Gli stessi elettori, una volta svolto il loro compito, non hanno più voce in capitolo perché 1) hanno concluso il loro dovere nelle urne e da quel momento in poi la loro voce non è più richiesta: silenzio, da adesso fino alle prossime elezioni (quando e se ci saranno) parlano i professionisti! 2) Sono inferiori al politico, che è un professionista, non possono pretendere di sapere meglio di lui quello che va fatto e come va fatto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La scambio continuo tra elettori ed eletti, fondamentale in una democrazia funzionante, è stato interrotto. La volontà democratica fuori dalle urne ha spazi sempre più ridotti, sempre meno incisivi politicamente e sempre più addomesticati. Viene vista come una minaccia dagli stessi elementi che sono il centro della democrazia: i cittadini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno dei successi di questo nuovo addomesticamento delle masse sta nell’essere riusciti a convincere gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; che il professionista politico non va disturbato (tranne quando non è del proprio partito). Come si elimina la contraddizione che scaturisce dal fatto che il politico di un altro partito deve essere lui stesso un professinista della politica? Negando che lo sia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come fa l’&lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt; a distinguere il &lt;strong&gt;vero professionista dalla politica&lt;/strong&gt; da quello finto che si trova lì solo perché esiste una massa di &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; che l’hanno votato?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attraverso l’identificazione ideale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’identificazione ideale svolge due funzioni:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Rimuove la contraddizione grazie al fatto che l’&lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt; non si può identificare con chi non è &lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt;; non si identifica con il suo avversario politico, che infatti è &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; e perciò non può essere un professionista: avete mai visto un professionista &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; che ammirate per la sua intelligenza e cultura?&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Tiene a bada chi rifiuta questa logica e la sottomissione silenziosa al professionismo politico: solo gli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; non sono in grado di capire che è giusto che chi è &lt;em&gt;colto e intelligente&lt;/em&gt; ha il diritto di lavorare indisturbato; questi &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; hanno eletto altri &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; e dal basso della loro &lt;em&gt;stupidità e ignoranza&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;credono di poter dialogare alla pari con i professionisti&lt;/strong&gt;! I &lt;em&gt;colti e intelligenti&lt;/em&gt; provano a rimetterli in riga e fare in modo che non disturbino i &lt;em&gt;colti e intelligenti&lt;/em&gt; al potere.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Lo &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;non sa&lt;/strong&gt; quanto il professionista della politica e quindi non sa fare e &lt;strong&gt;non sa pensare&lt;/strong&gt;: avete mai visto uno &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; che sa pensare?&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;dallaristocrazia-alla-tecnocrazia-extrastatale&quot;&gt;Dall’aristocrazia alla tecnocrazia extrastatale&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Con la prima fase la democrazia diventa qualcosa di pericoloso perché pericolosi sono gli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt;, sempre in maggioranza. La maggioranza viene identificata proprio con la massa degli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; (però bisogna ricordarlo solo quando questa massa fa &lt;strong&gt;la scelta sbagliata&lt;/strong&gt;; se per puro caso fa &lt;strong&gt;la scelta giusta&lt;/strong&gt; tutte queste considerazioni passano in secondo piano; gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; si stupiscono ma sono contenti e soddisfatti).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nella psicologia dell’identificazione ideale degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; ci deve essere la certezza della loro scarsità numerica. Sono un’élite. Questo spiega anche perché le cose non vanno bene: gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; provano a migliorare il mondo, ma sono sempre meno degli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; che rovinano o controbilanciano i successi e le buone intenzioni degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt;. La democrazia genuina è un pericolo perché dà la possibilità agli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; di prevalere con la forza dei numeri.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’ideale è superare la democrazia, ma non si può fare dall’oggi al domani. La prima fase è il graduale passaggio a un’aristocrazia di fatto, che conservi la forma della democrazia man mano che perde la sua sostanza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno degli ostacoli più evidenti per arrivare a compimento della fase due è che, man mano che la natura aristocratica del potere inizia a trapelare attraverso il velo della democrazia, un numero sempre maggiore di &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; possono accorgersene. Nonostante gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; abbiano lavorato duramente per rendere palese la &lt;em&gt;stupidità e ignoranza&lt;/em&gt; delle masse, queste cominciano ad accorgersi che c’è un errore di ragionamento nel modo in cui gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; certificano la loro superiorità: l’autopromozione, consapevole o inconsapevole, è un capolavoro di &lt;strong&gt;pensiero circolare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Realizzato l’inganno ci si accorge che a sancira l’&lt;em&gt;intelligenza e la cultura&lt;/em&gt; è un &lt;strong&gt;principio d’autorità soggettivo&lt;/strong&gt;. Il recinto dell’intelligenza e della cultura è minacciato dalle masse che credono di potersi porre allo stesso livello dei &lt;strong&gt;migliori&lt;/strong&gt; (l’aristocrazia) e questa convinzione usa lo stesso principio d’autorità soggettivo degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt;. L’unica distinzione, in effetti, è nel numero: i “veri” &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; sono sempre in pericolo di essere schiacciati dal numero delle masse &lt;em&gt;stupide e ignoranti&lt;/em&gt; che non capiscono l’enorme bene che fanno l’élite dei professionisti del potere politico, le uniche in grado di governare il mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come risolvere questo nuovo problema emerso negli ultimi 10-20 anni? Come fare a tenere più tese le briglie che controllano la democrazia?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per avviarsi al compimento della fase due serve fare in modo che i giudizi &lt;em&gt;intelligente e colto&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;stupido e ignorante&lt;/em&gt; non possano essere sostituiti l’uno con l’altro a seconda della percezione soggettiva di chi dà quei giudizi: &lt;strong&gt;occorre qualcosa che non possa essere relativizzato&lt;/strong&gt;. Occorre un principio universale e oggettivo che separi in modo inoppugnabile le due categorie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serve la Scienza, a cui le masse devono inchinarsi, che siano &lt;em&gt;intelligenti&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;stupide&lt;/em&gt;: la Scienza non si discute, è oggettiva (così credono superficialmente i più). Chi la discute svela la sua &lt;em&gt;stupidità e ignoranza&lt;/em&gt; come un dato di fatto oggettivo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così arriviamo alla tecnocrazia che mira a sostituire nella sostanza la democrazia, che resta come forma allo scopo di nascondere questo cambiamento  per mezzo della sua valenza simbolica (il potere dei simboli!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Però c’è ancora un problema da risolvere: i tecnocrati non sono stati eletti. Visto che la democrazia deve rimanere nella sua forma è necessario che siano candidati e che siano eletti. Le masse &lt;em&gt;stupide e ignoranti&lt;/em&gt;, menti deboli facilmente vittime del populismo, potrebbero eleggere altri candidati non appartenenti alla categoria: riscrivere la costituzione in modo da escludere dalla competizione elettorale chiunque non possa essere chiamato scienziato non è fattibile (non ancora!).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;È un problema? &lt;strong&gt;No&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si può sperimentare la formula della tecnocrazia extrastatale: il governo deve obbedire ai tecnocrati che non sono al governo (identificato per comodità con lo stato). Lo Stato dovremmo essere noi, ma a questa descrizione ingenua manca la capacità di esprimere cosa significa all’atto pratico: il governo in carica esprime la volontà collettiva dello stato.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’è ancora il problema del parlamento, ancora troppo legato al &lt;em&gt;popolo sovrano&lt;/em&gt;. Non c’è bisogno di arrivare al compimento della fase tre: già nella fase due gli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; all’interno del Parlamento non hanno armi efficaci per controbilanciare l’azione del governo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Gli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt; appoggeranno la tecnocrazia, che sia statale o extrastatale, perché vogliono conservare la qualifica e continuare a sentirsi parte della famiglia delle élite filantrope che vogliono solo il bene di ogni essere umano.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Molti &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt; si &lt;strong&gt;autocensureranno&lt;/strong&gt; per paura di essere riconosciuti: chi vuole &lt;strong&gt;oggettivamente&lt;/strong&gt; far parte della famiglia degli &lt;em&gt;stupidi e ignoranti&lt;/em&gt;? La maggioranza, per paura di essere messa al margine della civiltà, tacerà e si piegherà a questo autoritarismo scientifico, mescolandosi alle forze degli &lt;em&gt;intelligenti e colti&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando convinci le persone che le &lt;strong&gt;verità scientifiche&lt;/strong&gt; così come vengono recitate dagli scienziati non danno suggerimenti al potere politico, che in democrazia ha il popolo come &lt;strong&gt;unico legittimatore&lt;/strong&gt;, ma danno &lt;strong&gt;ordini che non possono esere disobbediti&lt;/strong&gt;, la fase della &lt;em&gt;tecnocrazia extrastatale&lt;/em&gt; è compiuta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questa impalcatura non funzionerebbe bene se le masse avessero un’idea corretta di cosa è la scienza e come procede la conoscenza scientifica. Se fosse così si accorgerebbero che la scienza, per poter servire alla &lt;strong&gt;tecnocrazia extrastatale&lt;/strong&gt;, deve diventare dogmatica ed eliminare ogni forma di dubbio sui risultati conseguiti. Deve negare la stessa possibilità di avanzare come ha fatto da quando si è stabilito il metodo scientifico, perché questo avanzamento potrebbe consistere nella falsificazione di un risultato precedente su cui si è fondata un’intera scuola di pensiero e una &lt;strong&gt;dottrina politica&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quella che ho chiamato fino ad ora scienza in realtà possiamo chiamarlo &lt;strong&gt;scientismo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Naturalmente questa è la punta dell’iceberg. Sotto questa punta c’è un mondo sommerso molto complesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il fattore umano, che è la ragione della complessità di questo mondo sommerso, ci dice che i sacerdoti della scienza sono in mano, economica e non solo, agli interessi dell’industria che li finanzia e senza la quale non potrebbero fare ricerca e non potrebbero vivere del mestiere che si sono scelti. Per questo sono manipolabili; se non si piegano al compromesso, se non diventano utili per il loro vero datore di lavoro, la loro ricerca resterà sempre al margine (se non lo è già perché non tocca gli interessi &lt;em&gt;core&lt;/em&gt; delle industrie interessate). Quando ci sono forti interessi in gioco i ricercatori, quelli che fanno davvero il lavoro di laboratorio, non sono liberi di scegliere su cosa fare ricerca. Non decidono per quali ricerche e quali risultati fare pubblicazioni, né sanno veramente perché una pubblicazione viene accettata e un’altra respinta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La scienza non è libera e ci sono campi del sapere, come quello della medicina, dove l’&lt;strong&gt;assenza di risultati definitivi e conclusivi&lt;/strong&gt; è la regola. Ora che la scienza è stata eletta a &lt;strong&gt;dogma&lt;/strong&gt; diventando &lt;strong&gt;scientismo&lt;/strong&gt;, ora che i sedicenti scienziati, quelli fedeli alla dottrina ortodossa e utili alla causa della tecnocrazia, sono stati incoronati &lt;strong&gt;re supremi&lt;/strong&gt; e unici &lt;strong&gt;sacerdoti del culto&lt;/strong&gt;, si può dire che la fase due si è compiuta con successo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;letture-consigliate&quot;&gt;Letture consigliate&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/la-dittatura-degli-intelligenti-quelli-della-paidocrazia&quot;&gt;La dittatura degli intelligenti: quelli della paidocrazia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/dittatura-degli-intelligenti-quelli-della-megliocrazia&quot;&gt;La dittatura degli intelligenti: quelli della megliocrazia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/iii-dittatura-degli-intelligenti-i-sofocrati-di-saigon&quot;&gt;La dittatura degli intelligenti: i sofocrati di Saigon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/le-vaccinazioni-e-il-resto&quot;&gt;Le vaccinazioni, e il resto&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://ilpedante.org/post/i-moderati-sive-de-grege&quot;&gt;I moderati sive de grege&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-citazione&quot;&gt;La citazione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Passo e chiudo con questa citazione perché è una frase che ho letto da poco e l’ho trovata idonea a questo scritto se la rileggete tenendo a mente la delega all’utilizzo del cervello. È l’ultima frase di un articolo dal titolo &lt;a href=&quot;https://ilsimplicissimus2.com/2017/07/06/voglio-una-vita-condizionata/&quot;&gt;Voglio una vita condizionata&lt;/a&gt;. Consiglio la lettura dell’articolo e di seguire il blog.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Viene da pensare che ci hanno talmente abituati alla delega a cominciare dalle urne, che siamo così addestrati all’irresponsabilità da aver bisogno di guardiani, controllori, vigilantes che tengano a freno i nostri istinti. E da considerare inevitabili restrizioni, intimidazioni, repressioni, limitazioni di movimenti, azioni, aspirazioni. Di una in particolare, sopita, repressa, vissuta con senso di colpa, quella alla libertà.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;</content><category term="censura" /><category term="controllo" /><category term="dittatura" /><category term="tecnocrazia" /><category term="scienza" /><summary type="html">C’erano già tutti i sintomi, li abbiamo visti con la Brexit, con le elezioni di Trump e con il referendum italiano sulla riforma costituzionale.</summary></entry><entry><title type="html">Libertà di espressione: il caso Beatrice di Maio</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele.html" rel="alternate" type="text/html" title="Libertà di espressione: il caso Beatrice di Maio" /><published>2016-11-27T16:00:01+01:00</published><updated>2016-11-27T16:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/27/freedom-e-querele.html">&lt;p&gt;Questo è un caso molto grave che rivela che nei frequentatori del web italiano c’è molta ignoranza sul tema della libertà di espressione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In breve la storia è questa: un account di Twitter è stato querelato per un tweet che conteneva la citazione di una frase intercettata all’epoca dello scandalo Total, “Ho le foto di Delrio coi mafiosi”, insieme alle foto di Delrio con Matteo Renzi, Maria Elena Boschi e Luca Lotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La querela, fatta da Luca Lotti, arriva fuori tempo massimo per poter querelare, infatti il tweet era di aprile ma la querela viene fatta a novembre: Lotti dovrà dimostrare di essere venuto a conoscenza del tweet da poco tempo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questi i fatti che configurano una minaccia gravissima alla libertà di espressione online, qualunque sia la sua forma, cioè se è satira pura e semplice, se sono battute o libere associazioni di idee o tutte queste cose assieme.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tweet non era tutta questa originalità: quando la frase è uscita sui giornali a chi non è venuta in mente la battuta guardando le foto di Delrio in compagnia di qualcuno? Sono pronto a scommettere che è venuta in mente a tutti gli antirenziani che hanno visto una foto di Delrio con Renzi o qualcuno del suo governo. Questo non significa che con quel tweet si convincono che Renzi è mafioso. Tutti quelli che hanno visto il tweet di Beatrice Di Maio hanno capito che era una &lt;em&gt;battuta scontata&lt;/em&gt;. Guido Crosetto &lt;a href=&quot;https://twitter.com/querelami/status/802282072597495809&quot;&gt;le aveva fatto i complimenti&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;hahahaha devo ammettere che questa le é venuta bene&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa, cioè “questa battuta”, “questa freddura”. Chi è già convinto che il governo di Renzi sia fatto di merde ha riso più forte, ma anche in questo caso è difficile che abbia visto nel tweet la prova della mafiosità di Lotti o degli altri compagni di foto di Delrio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Davide Vecchi de &lt;em&gt;Il Fatto Quotidiano&lt;/em&gt; &lt;a href=&quot;http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/11/25/caso-beatrice-di-maio-e-se-la-cyber-propaganda-fosse-a-palazzo-chigi/3216743/&quot;&gt;pubblica un articolo&lt;/a&gt; dove mostra altri account che hanno avuto la stessa idea e si domanda se è un caso che, tra tutti gli account che potevano essere querelati per diffamazione, sia stato querelato proprio quello dietro il quale c’era la moglie di Brunetta.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chi c’è dietro Beatrice di Maio può avere valore politico, lo possiamo dire ora che si sa che c’era la moglie di Brunetta, ma non sposta di una virgola il punto più importante: &lt;strong&gt;la difesa della libertà di espressione&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo motivo ho messo “B.DiMaio” nel mio nome su Twitter. Con buona pace degli antigrillini più cretini, è come &lt;em&gt;Je suis Charlie&lt;/em&gt;, è simbolico, rappresenta un grido contro tutti quelli che vogliono reprimere la libertà di espressione, tagliare la lingua al dissenso, al pensiero caustico e irriverente che non si lascia addomesticare. Questi vogliono lasciare spazio solo alle voci dei conformisti &lt;em&gt;politically correct&lt;/em&gt; o allineati. Inoltre stanno lavorando per definire qualcosa di molto vicino allo &lt;em&gt;psicoreato&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un popolo libero non può accettare questi bavagli che sono i primi segni di una volontà di &lt;strong&gt;censurare il pensiero libero&lt;/strong&gt;, quello che non si inchina al potente di turno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo dice bene Franco Bechis nella sua &lt;a href=&quot;http://limbeccata.it/appello/appello-a-renzi-ritiri-la-querela-a-beatrice-di-maio/&quot;&gt;imbeccata&lt;/a&gt;, ospitata anche sul blog di Grillo:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Ma non è per lei che le faccio questo appello: non la conosco. Ho esaminato a fondo il suo account: fa battute, qualche volta riuscite, altre molto meno. Ogni tanto ritwitta notizie e commenti che condivide di solito ripresi da articoli stampa o trasmissioni televisive.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Non è per una giovane ragazza che le chiedo- Presidente- questo passo indietro. E’ per un’altra amica a cui tengo più di ogni altra cosa: la libertà.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h2 id=&quot;cè-molto-di-più&quot;&gt;C’è molto di più&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Una volta stabilita la questione centrale, cioè la libertà di espressione minacciata, possiamo guardare anche ad altri dettagli e farci un po’ di domande.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;a href=&quot;http://www.ilfattoquotidiano.it/2016/11/25/caso-beatrice-di-maio-e-se-la-cyber-propaganda-fosse-a-palazzo-chigi/3216743/&quot;&gt;articolo di Davide Vecchi&lt;/a&gt; è un punto di partenza per chi non ha seguito l’evoluzione della storia sui media e su Twitter e suggerisce delle domande interessanti, poi su Libero Quotidiano c’è l’&lt;a href=&quot;http://www.liberoquotidiano.it/news/politica/12027017/titti-brunetta-beatrice-di-maio-intervista-franco-bechis-renato-brunetta.html&quot;&gt;intervista fatta da Bechis&lt;/a&gt;, che ha svelato la vera identità di Beatrice Di Maio, e naturalmente c’è l’&lt;a href=&quot;http://www.lastampa.it/2016/11/16/italia/politica/palazzo-chigi-denuncia-laccount-della-cyber-propaganda-pro-ms-mOsOd6Vh4O8y4y0n4WrwlN/pagina.html&quot;&gt;immondizia complottarda pubblicata&lt;/a&gt; da Jacopo Iacoboni, che ha fatto felici tanti piddini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Restate sintonizzati perché scriverò ancora sull’argomento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;post-scriptum&quot;&gt;Post scriptum&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sapere che dietro c’era la moglie di Brunetta non cambia il significato di quello che l’account Beatrice di Maio ha scritto nei tweet. Risuonava con le idee antirenziane, per questo è stata retweettata da grillini e antirenziani. È stupido parlare di inganno: ha espresso delle idee. È un dato di fatto che alcune di queste fossero compatibili con il M5s e l’antirenzismo.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Corre come una lucertola, si arrampica come una lucertola, si comporta come una lucertola.&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;Chi è?&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;È la lucertola!&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Molti cretini su Twitter non capiscono che l’account di Beatrice Di Maio è una lucertola anche dopo che abbiamo scoperto che a scrivere quelle cose era un’aquila: Beatrice Di Maio, un personaggio che coincide nello spirito con i veri pensieri di Titti (lo dice lei nell’intervista), è ancora una lucertola. Le sue corse, le sue arrampicate e i suoi comportamenti stanno lì a testimoniarlo (anche se non sono più accessibili via Twitter perché ha cancellato l’account).&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="freedom" /><category term="f4fos" /><summary type="html">Questo è un caso molto grave che rivela che nei frequentatori del web italiano c’è molta ignoranza sul tema della libertà di espressione.</summary></entry><entry><title type="html">Castro è morto</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Castro è morto" /><published>2016-11-26T18:00:01+01:00</published><updated>2016-11-26T18:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/26/castro</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html">&lt;p&gt;Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, un’arma criminale che &lt;strong&gt;colpisce i civili&lt;/strong&gt;, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli &lt;em&gt;utili idioti&lt;/em&gt; ad addossare la colpa dell’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt; sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vecchie-e-nuove-rivoluzioni&quot;&gt;Vecchie e nuove rivoluzioni&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nessun vero rivoluzionario muore invano.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Fidel Castro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa frase è stata usata dalla grillina Carla Ruocco &lt;a href=&quot;https://twitter.com/carlaruocco1/status/802445793538019328&quot;&gt;in un tweet&lt;/a&gt;: sotto, la foto di Castro a sinistra e quella di Casaleggio a destra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Gaby55Gabriele/status/802447462279643136&quot;&gt;tweet di risposta&lt;/a&gt; riassume toni e contenuti di altri tweet da intellettuali piddini, nel senso di antagonista naturale del M5s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così come il grillino non è per forza un elettore del Movimento Cinque Stelle, così il piddino non descrive tanto l’elettore o il militante del Partito sedicente democratico, quanto chiunque, con le sue parole o azioni, danneggia i nemici politici del Pd. Per paradosso è piddino anche l’elettore del M5s che attacca la Lega, almeno finché si crede che la Lega non sia una forza filogovernativa, cioè renziana, cioè compagna del Pd. In modo speculare e sempre paradossale è grillino anche l’elettore del Pd che attacca una delle correnti interne del Pd: potete trovare attacchi durissimi fatti da militanti del Pd ai bersaniani e ai civatiani. Bene, questi attacchi sono fatti da militanti del Pd che in questo caso posso chiamare grillini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se siete confusi e pensate che sia una supercazzola non è colpa mia: questo blog &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; verrà scritto in forma ridotta per venire incontro alle vostre limitate capacità mentali (Luttazzi).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ma che cazzo c’entra il guru con fidel?Ma vi costa tanto aprire un libro?Oramai siete sempre meno credibili&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosa c’entra Casaleggio con Fidel? Così si chiede il piddino. È una domanda imbarazzante perchè il collegamento è ovvio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase di Fidel Castro collega i due personaggi passando per l’idea che Ruocco e altri hanno di Casaleggio: un rivoluzionario, o uno che ha iniziato qualcosa che secondo i grillini è rivoluzionario. L’idea di rivoluzione, cioè, &lt;a href=&quot;http://www.treccani.it/vocabolario/rivoluzione/&quot;&gt;per dirla grazie alla Treccani&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;qualsiasi processo storico o movimento, anche non violento e protratto nel tempo, attraverso il quale si determini un radicale mutamento di fatto delle strutture economico-sociali e politiche, o di particolari settori di attività&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;non è aliena al M5s, infatti potremmo dire che è una della sue ambizioni. L’altro tratto in comune è che sono morti tutti e due ma la loro eredità politica o ideologica è viva. Il cerchio si chiude: Casaleggio è morto, ma il M5s ha continuato il suo cammino. Ora è morto anche Castro, che era un rivoluzionario e ha pronunciato una frase per i “veri rivoluzionari”. Castro morto, l’idea di rivoluzione e la frase pronunciata da Castro sono tutti gli elementi che servono per capire perché Carla Ruocco ha fatto quel tweet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non serve aprire un libro, ma &lt;strong&gt;usare il cervello&lt;/strong&gt;, che purtroppo non viene usato da questi piddini, anche se a sentire loro sembra di essere davanti a pozzi sconfinati di cultura e intelligenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase “oramai siete sempre meno credibili” la sento dal 2013. Nel frattempo i consensi del M5s oscillano, ma tengono bene e non sono diminuiti. La dice lunga sulle capacità di certi utenti piddini di connettersi con la realtà fuori dalla propaganda a loro più congeniale.&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="massa" /><category term="grillini" /><category term="piddini" /><summary type="html">Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’embargo, un’arma criminale che colpisce i civili, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli utili idioti ad addossare la colpa dell’embargo sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’embargo, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’embargo! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.</summary></entry></feed>
