<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xml" href="/feed.xslt.xml"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.3.1">Jekyll</generator><link href="/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2016-11-27T12:42:36+01:00</updated><id>//</id><title type="html">Sandroscrive</title><subtitle>Il blog dove Sandro scrive. Commenti su politica, cronaca, economia, società, sulle voci di corridoio dei social. Storie tristi e meno tristi. Satira, battute, associazioni libere di idee senza arte né parte. Fighter for Freedom of Speech, difesa della libertà di parola, incluso l’insulto. Trolling amichevole.
</subtitle><entry><title type="html">Castro è morto</title><link href="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html" rel="alternate" type="text/html" title="Castro è morto" /><published>2016-11-26T18:00:01+01:00</published><updated>2016-11-26T18:00:01+01:00</updated><id>/commenti/eventi/2016/11/26/castro</id><content type="html" xml:base="/commenti/eventi/2016/11/26/castro.html">&lt;p&gt;Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, un’arma criminale che &lt;strong&gt;colpisce i civili&lt;/strong&gt;, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli &lt;em&gt;utili idioti&lt;/em&gt; ad addossare la colpa dell’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt; sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’&lt;em&gt;embargo&lt;/em&gt;! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;vecchie-e-nuove-rivoluzioni&quot;&gt;Vecchie e nuove rivoluzioni&lt;/h2&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nessun vero rivoluzionario muore invano.”&lt;/p&gt;

  &lt;p&gt;— Fidel Castro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Questa frase è stata usata dalla grillina Carla Ruocco &lt;a href=&quot;https://twitter.com/carlaruocco1/status/802445793538019328&quot;&gt;in un tweet&lt;/a&gt;: sotto, la foto di Castro a sinistra e quella di Casaleggio a destra.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Gaby55Gabriele/status/802447462279643136&quot;&gt;tweet di risposta&lt;/a&gt; riassume toni e contenuti di altri tweet da intellettuali piddini, nel senso di antagonista naturale del M5s.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Così come il grillino non è per forza un elettore del Movimento Cinque Stelle, così il piddino non descrive tanto l’elettore o il militante del Partito sedicente democratico, quanto chiunque, con le sue parole o azioni, danneggia i nemici politici del Pd. Per paradosso è piddino anche l’elettore del M5s che attacca la Lega, almeno finché si crede che la Lega non sia una forza filogovernativa, cioè renziana, cioè compagna del Pd. In modo speculare e sempre paradossale è grillino anche l’elettore del Pd che attacca una delle correnti interne del Pd: potete trovare attacchi durissimi fatti da militanti del Pd ai bersaniani e ai civatiani. Bene, questi attacchi sono fatti da militanti del Pd che in questo caso posso chiamare grillini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se siete confusi e pensate che sia una supercazzola non è colpa mia: questo blog &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; verrà scritto in forma ridotta per venire incontro alle vostre limitate capacità mentali (Luttazzi).&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ma che cazzo c’entra il guru con fidel?Ma vi costa tanto aprire un libro?Oramai siete sempre meno credibili&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Cosa c’entra Casaleggio con Fidel? Così si chiede il piddino. È una domanda imbarazzante perchè il collegamento è ovvio.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase di Fidel Castro collega i due personaggi passando per l’idea che Ruocco e altri hanno di Casaleggio: un rivoluzionario, o uno che ha iniziato qualcosa che secondo i grillini è rivoluzionario. L’idea di rivoluzione, cioè, &lt;a href=&quot;http://www.treccani.it/vocabolario/rivoluzione/&quot;&gt;per dirla grazie alla Treccani&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;qualsiasi processo storico o movimento, anche non violento e protratto nel tempo, attraverso il quale si determini un radicale mutamento di fatto delle strutture economico-sociali e politiche, o di particolari settori di attività&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;non è aliena al M5s, infatti potremmo dire che è una della sue ambizioni. L’altro tratto in comune è che sono morti tutti e due ma la loro eredità politica o ideologica è viva. Il cerchio si chiude: Casaleggio è morto, ma il M5s ha continuato il suo cammino. Ora è morto anche Castro, che era un rivoluzionario e ha pronunciato una frase per i “veri rivoluzionari”. Castro morto, l’idea di rivoluzione e la frase pronunciata da Castro sono tutti gli elementi che servono per capire perché Carla Ruocco ha fatto quel tweet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non serve aprire un libro, ma &lt;strong&gt;usare il cervello&lt;/strong&gt;, che purtroppo non viene usato da questi piddini, anche se a sentire loro sembra di essere davanti a pozzi sconfinati di cultura e intelligenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La frase “oramai siete sempre meno credibili” la sento dal 2013. Nel frattempo i consensi del M5s oscillano, ma tengono bene e non sono diminuiti. La dice lunga sulle capacità di certi utenti piddini di connettersi con la realtà fuori dalla propaganda a loro più congeniale.&lt;/p&gt;</content><category term="politica" /><category term="web" /><category term="massa" /><category term="grillini" /><category term="piddini" /><summary type="html">Fidel Castro è morto. La propaganda anticomunista dà i suoi frutti, e così potete trovare commenti cretini sulla “dittatura di Castro”. I filoamericani si dimenticano dei danni e dei morti causati dall’embargo, un’arma criminale che colpisce i civili, somministrata con l’intento di rivoltare il popolo contro Castro. Purtroppo anni di propaganda e mistificazione, uniti a buone dosi di stupidità e pochezza morale, spingono gli utili idioti ad addossare la colpa dell’embargo sullo stesso Castro. Li sentite esprimere questa idea: è colpa di Castro se il popolo soffre per l’embargo, perché lui è cattivo, ma se diventa buono gli potremo togliere l’embargo! Nella neolingua della propaganda un paese “diventa buono” quando si piega a 90° agli interessi del paese dominante, cioè, in questo caso, gli Usa.</summary></entry></feed>
